# -*- coding: utf8 -*-

greetings = ('привет', 'привет)', 'привет!', 'хай', 'здарова', "добрый день", "добрый вечер", "доброе утро", "здравствуйте", "здравствуй", "поможешь?", "подскажешь?")
good_bye = ("пока", "пока)", "удачи", "удачи)", "спасибо", "большое спасибо", "большое спасибо)", "спасибо большое",
            "спасибо большое)", "спасибо тебе", "спасибо тебе)", "круто", "круто)", "супер)", "супер", "огонь", "ура",
            "отлично", "благодарю)", "благодарю", "спасибо)", "спасибо))")
best_wishes = ('Будут вопросы - пиши! Успехов!', 'Рад был помочь! Я всегда на связи.', "Это моя работа - помогать тебе! Пиши еще!")
garbage = ('как', "кто", "где", "так")

exceptions = {1: {'word': 'квд',
                  'changed_word': "Кожвен"},
              2: {'word': 'мкк',    # TODO почему-то он не ищет вторую позицию в словаре
                  'changed_word': "комиссия"},
              3: {'word': 'налет',
                  'changed_word': "посмотреть мой налет"},
              4: {'word': 'мой налет',
                  'changed_word': "посмотреть мой налет"},
              5: {'word': 'мсч',
                  'changed_word': "медсанчасть"},
              6: {'word': 'кпк',
                  'changed_word': "ответы на кпк"},
              7: {'word': 'ркэ',
                  'changed_word': "руководство какбинного экипажа"},
              8: {'word': 'главы ркэ',
                  'changed_word': "главы руководство какбинного экипажа"},
              9: {'word': 'зп',
                  'changed_word': "зарплата"},
              }

dictionary = {
    0.1: {'question': "...",        # TODO глючная позиция проверить, сам выход из отпуска уже перенесен в другое место
          'answer': "...."},
    0.2: {'question': "...",
          'answer': "..."},
    0.3: {'question': "ГЛЮЧНАЯ ПОЗИЦИЯ",  # TODO ГЛЮЧНАЯ ПОЗИЦИЯ
          'answer': "ГЛЮЧНАЯ ПОЗИЦИЯ"},
    0.4: {'question': "полугодовой нужно ли сдавать анализы на полугодовой осмотр",
          'answer': "сначала взять карточку, посчитать когда был отпуск и сколько дней, сколько больничных, анализы сдавать не нужно, если нет диагнозов, требующих анализы"},
    0.5: {'question': "как проходить годовой медосмотр нужно ли сдавать анализы на годовой осмотр",
          'answer': "сначала взять карточку, посчитать когда был отпуск и сколько дней, сколько больничных, анализы сдавать нужно, даже если нет диагнозов. учесть, что анализы нужно сдать заранее, анализы на кал делаются 4-5 днейЮ анализы на кровь - следующий день у терпавта"},
    0.6: {'question': "санкнижка когда менять санкнижку как менять санкнижку",
          'answer': "не более четырех наклеек в конце книжки (о прохождении сан.минимума), далее нужно подойти в Москвичевой за месяц достаточно и сообщить ей, она внесет в заявку вашу фамилию, отправит на Гапсальскую 27 за книжкой, штампы все просотавите на полугодовом или годовом, далее еще раз на Гапсальскую, 27 приклеить наклеку. Необходимо сделать цыетное матовое фото 3х4"},
    0.7: {'question': "телефон 4 отряда телефон окэ-4 ок 4 ОКЭ4 телефон четвертого отряда",
          'answer': "телефон 4 отряда:\n"
                    "+7(812)336-81-29"},
    0.8: {'question': "телефон 5 отряда телефон окэ-5 ок 5 ОКЭ5 телефон пятого отряда ",
          'answer': "телефон 5 отряда:\n"
                    "+7(812)703-75-15"},
    0.9: {'question': "телефон Светланы Петровны",
          'answer': "телефон Светланы Петровны (каб. 208):\n"
                    "+7(812)633-39-99,3539"},
    0.91: {'question': "где проходит съемка где фотографируют как фотографироваться",
          'answer': "ДК второй этаж\n"
                    "согласие нужно распечатать и принести с собой. либо потом донести в отделение, там не выдают.  если не хочешь - никто не настаивает, там сидит инструктор, она говорит, если вы против - решайте вопрос с вашим начальством\n"
                    "Инструктор сидит и ставит отметку о явке,вот и всё.Туфли не надо,до пояса фоткают. Люди могут свободно сказать, что не согласны."},
    0.10: {'question': "телефон Москвичевой",
           'answer': "телефон Москвичевой:\n"
                     "+7(950)034-43-95"},
    0.11: {'question': "телефон расчетный отдел телефон бухгалтерии расчетного отдела как позвонить бухгалтерия ",
           'answer': "телефон расчетного отдела:\n"
                     "+7(812)633-39-99,1019"},
    0.111: {'question': "телефон отдела кадров отдел кадров",
            'answer': "телефон отдела кадров:\n"
                      "+7(812)633-39-99,1605\n"
                      "+7(812)633-39-99,5619"},
    0.112: {'question': "группа обеспечения льгот шестой кабинет куда сдавать документы на оплату анализов",
            'answer': "Телефон группы обкспечения льгот (каб. №6 в гулу):\n"
                      "+7(812)633-39-99,5633\n"
                      "+7(812)633-39-90"},
    0.113: {'question': "телефон супервайзера Пулково служебная корреспонденция телефон представителя Пулково",
            'answer': "Телефон супервайзера Пулково, служебная корреспонденция\n"
                      "+7(921)414-45-05"},
    0.114: {'question': "телефон супервайзера аэромара бортцех",
            'answer': "Телефон супервайзера Аэромара в Пулково:\n"
                      "+7(921)414-45-17"},
    0.115: {'question': "телефон диспетчера старта Пулково диспетчер старта ",
            'answer': "Телефон диспетчера старта Пулково:\n"
                      "+7(921)656-30-13\n"
                      "+7(812)633-38-70"},
    0.116: {'question': "полиция Пулково",
            'answer': "600-26-11"},
    0.117: {'question': "телефон Тумановой Ольги Геннадьевны",
            'answer': "Телефон Ольги Тумановой:\n"
                      "+7(921)982-92-60\n"
                      "+7(812)633-39-99,3539"},
    0.118: {'question': "САБ пулково безопасность Пулково",
            'answer': "+7(921)403-23-16"},
    0.119: {
        'question': "стол находок пулково бюро находок пулково лост энд фаунд lost&found lost and found потеряшки пулково",
        'answer': "+7(812)337-34-44"},
    0.120: {'question': "телефон супервайзера уборка супервайзер",  # TODO НЕ НАХОДИТ ГЛЮЧНАЯ ПОЗИЦИЯ
            'answer': "Телефон супервайзера по уборке\n"
                      "+7(921)414-45-05"},
    0.1201: {'question': "супервайзер ПЭКСО-- бытовой телефон супервайзера ПКСЭО-- ПКЭСО--",
             # TODO проверить находит ли
             'answer': "Супервайзер бытовой:\n"
                       "+7(921)414-45-08"},
    0.121: {'question': "угроза незаконного вмешательства",
            'answer': "+7(925)081-53-39"},
    0.122: {'question': "трансфер внуково до отеля inside",
            'answer': "+7(968)938-51-14"},
    0.123: {'question': "ПДО внуково UTG",
            'answer': "ПДО внуково UTG, Диспетчер старта Внуково: \n"
                      "+7(926)649-19-28"},
    0.124: {'question': "телефон наряд позвонить в наряд",
            'answer': "+7(812)633-39-15"},
    0.125: {
        'question': "настройки корпоративной почты как настроить корпоративную почту настройка электронной почты настроить электронную почту настройка почты как настроить почту",
        'answer': "Настройки для iOS:\n"
                  "1. Заходим в приложение почты (Outlook):\n"
                  "2. Настройки -> Пароли и учетные записи;\n"
                  "3. Добавить учетную запись -> Exchange;\n"
                  "4. В поле E-mail указать адрес корпоративной почты в формате name@rossiya-airlines.com -> Далее;\n"
                  '5. В окне "Войти в учетную запись Exchange" нажимаем "Настроить вручную"\n'
                  "6. Пароль: пароль от OpenSky -> Далее\n"
                  "7. Сервер: mail.rossiya-airlines.com\n"
                  "8. Домен: stc.local\n"
                  "9. Пользователь: табельный номер\n"
                  "10. Пароль: пароль от OpenSky -> Далее\n"
                  "11. В появившемся окне выключить Контакты, Календари, Напоминая, Заметки -> Сохранить.\n"
                  "12. При включенном режиме энергосбережения уведоления о новых письмах приходить не будут\n"
                  "\n"
                  "Настройки для Android:\n"
                  "1. Заходим в приложение почты (Outlook):\n"
                  "2. Пишем адрес корпоративной почты в формате name@rossiya-airlines.com -> Продолжить;\n"
                  '3. В верхнем правом углу нажимаем знак ?, выбираем "Изменить поставщика учетной записи" '
                  '4. Выбираем Exchange\n'
                  "5. Сервер: mail.rossiya-airlines.com\n"
                  "6. Домен\имя_пользовтеля: stc.local\табельный номер\n"
                  "7. Пароль: пароль от OpenSky -> в верхнем правом углу нажимаем галочку\n"
                  "8. нажимаем пропустить\n"},
    0.126: {'question': "телефон Генераленко Людмила Анатольевна",
            'answer': "Генераленко Людмила Анатольевна:\n"
                      "+7(812)633-39-99,3532"},
    0.127: {'question': "телефон Смирнова Людмила Ивановна",
            'answer': "Смирнова Людмила Ивановна:\n"
                      "+7(812)633-39-99,3538"},
    0.128: {'question': "телефон Аструс Москва",
            'answer': "телефон Аструс, Москва:\n"
                      "+7(495)641-10-00"},
    0.12: {'question': "телефон склад",
           'answer': "телефон склада неизвестен"},
    0.13: {'question': ".....",
           'answer': "......"},
    0.14: {'question': "телефон автобус экипаж Пулково вызвать автобус ",
           'answer': "телефон для вызова автобуса в Пулково:\n"
                     "8(921)848-54-14"},
    0.15: {'question': "телефон регистратуры МСЧ регистратура мсч телефон МСЧ поликлиника медсанчасть",
           'answer': "Телефон регистратцры в МСЧ:\n"
                     " 633-37-66"},
    0.16: {'question': "id90",
           'answer': "..."},
    0.17: {'question': "на обучение по форме или нет ",
           'answer': "нет"},
    0.18: {'question': "как войти в LMS какой логин пароль",
           'answer': "логин и пароль для входа в сиситему LMS - тебельный номер"},
    0.19: {'question': "как сменить пароль в опенскай как сменить пароль в opensky как поменять пароль opensky",
           'answer': "менять пароли можно сколько угодно раз (можно повторять пароли) ссылка внизу pwd.rossiya-airlines.com - переход по этой ссылки дает другие права и возможности (там проще и легче), нежели делать это на корпоративном поратле"},
    0.20: {'question': "..........",
           'answer': "......."},
    0.21: {'question': "телефон в профике- профилакторий телефон в резерве",
           # TODO сделать так, что если снала встрогом соответсвии не находит, то потом отсекать окончание
           'answer': "Профилакторий, резерв: \n"
                     "633-37-89"},
    0.22: {'question': "как зовут Шедько имя отчество",
           'answer': "Любовь Александровна"},
    0.23: {'question': "выход с карантина по контакту мы выписываемся по форме? Со всеми вещами для рейса?",
           'answer': "без формы. Главное тест,сам больняк и выписка"},
    0.24: {'question': "техническая учеба перед МКК по форме или без",
           'answer': "без, не обязательно"},
    0.25: {'question': "email телефон преподавателей по английскому языку ",
           'answer': "Питер, преподаватели:"
                     "Островская Мария Владимировна\n"
                     "M.Ostrovskaya@rossiya-airlines.com\n"
                     "+7(812)633-39-99,1653\n"
                     "Мураенко Екатерина Дмитриевна\n"
                     "E.Muraenko@rossiya-airlines.com\n"
                     "+7(812)633-39-99,1652\n"
                     "Москва, главная, включает в группы:\n"
                     "Исаева Светлана Анатольевна \n"
                     "S.Isaeva@rossiya-airlines.com \n"
                     "+7(495)139-76-00,5692"},
    0.26: {'question': "Как зовут министра транспорта кто министр транспорта",
           'answer': "Дитрих Евгений Иванович"},
    0.27: {'question': "Возглавляет начальник фавт росавиации",
           'answer': "Александр Нерадько"},
    0.28: {'question': "Коктейль аэрофлот",
           'answer': "- два кубика льда;\n"
                     "- белое вино 30 мл;\n"
                     "- яблочный сок 60 мл;\n"
                     "- Sprite ;\n"
                     "- лимон"},
    0.29: {'question': "коктейль коко",
           'answer': "- коньяк - 30 мл\n"
                     "- игристое вино - 60 мл\n"
                     "..."},
    0.30: {'question': "Коктейль блади мэри блади мери",
           'answer': "- томатный сок - 100 мл;\n"
                     "- водка - 50 мл;\n"},
    0.31: {'question': "Коктейль яблочный штрудель",
           'answer': "- Яблочный сок - 30 мл;\n"
                     "- виски - 60 мл"},
    0.32: {'question': "расписание выдачи талонов обеда ужина завтрака когда выдают талоны в профике",
           'answer': "Расписание выдачи талонов на завтрак, обед и ужин:\n"
                     "Завтрак: с 5:00 до 11:00\n"
                     "Обед: с 13:00 до 18:00\n"
                     "Ужин: с 20:00 до 2:00\n"
                     "Жалобы о качестве питания и работе сотрудников столовой можно направить на info@obedov.ru, тел: +7(812)982-53-92"},
    0.33: {'question': "ручная кладь правила провоза ручной клади",
           'answer': "В экономе: ___ кг, ___см;"
                     "В бизнесе:___кг, ___см;"
                     "сверх норматива провоза ручной клади разрешено провозить:"
                     "- либо дамскую сумочку/рюкзак/портфель (до 5 кг, не более 80 см);"
                     "- букет цветов;"
                     "- детское питание;"
                     "- устройство для переноски ребенка;"
                     "- костыли, трости, портативный концентратор кислорода..."
                     "- один пакет из Duty Free;"
                     "- верхняя одежда;"
                     "- костюм в портпледе;"
                     "При обнаружении сверхнормативной ручной клади:"
                     "- СБ на входе остановить пассажира, попросить оформить ручную кладь в багаж, сфотографировать ручную кладь, составить рапорт, информировать КВС и агента по посадке."
                     "Дети до двух лет, не могу являться владельцами нормтаиывной ручной клади."},
    0.34: {
        'question': "время работы квд часы работы КВД кожвен кожно-венерологический диспансер кожновенерологический диспансер телефон квд",
        'answer': "Кожно-венерологический диспансер №2: Московский пр-т, 95, корп.3, каб. 306:\n"
                  "с 9 до 13 - четные дни недели\n"
                  "с 15 до 19 - нечетные дни недели\n"
                  "Чек 500 руб. в кассе регистратуры.\n"
                  "Забирать справку через 2-3 дня в каб. 418, по такому же графику работы.\n"
                  "Тел: 8(812) 241-32-40, 8(812) 417-30-73\n\n"

                  'Северо-Западный центр доказательной медицины.\n'
                  'Богатырский пр-т, д. 4 (ст.м. "Пионерская")\n'
                  'Вт: 16:00-19:00\n'
                  'Ср: 10:00-14:00\n'
                  'Чт: 16:00-19:00\n'
                  'Тел: 8(800)234-42-00\n'
                  'Информация требует уточнения.'},
    1: {'question': "определение термина авиационная безопасность",
        'answer': "состояние защищенности авиации от незаконного вмешательства в деятельность в области авиации. (Воздушный Кодекс, РКЭ гл. 0)"},
    2: {'question': "определение термина Безопасность полетов",
        'answer': "-  Состояние, при котором риски, связанные с авиационной деятельностью, относящейся к эксплуатации ВС или обеспечивающей такую эксплуатацию, снижены до приемлемого уровня и контролируются. (Приложение 19 к Конвенции о международной гражданской авиации ИКАО).\n- Состояние авиационной транспортной системы, при котором риск причинения вреда лицам или нанесения ущерба имуществу снижены до приемлемого уровня и поддерживается на этом либо более низком уровне посредством непрерывного процесса выявления источника опасности и контроля факторов риска. (РКЭ гл. 0)."},
    3: {'question': "Из каких частей состоит руководство кабинного экипажа главы ркэ.",
        'answer': "РКЭ состоит из вступительной главы 0 и трех частей: А, В, D.\n"
                  "Глава 0 – «Назначение и использование руководства кабинного экипажа»\n"
                  "Часть А «Основные положения» включает в себя восемь глав:\n"
                  "Глава 1 – «Организация и система управления. Нормативные документы»\n"
                  "Глава 2 – «Выполнение полета»\n"
                  "Глава 3 – «Система менеджмента качества»\n"
                  "Глава 4 – «Обеспечение безопасности полета»\n"
                  "Глава 5 – «Перевозки на воздушном транспорте»\n"
                  "Глава 6 – «Авиационная безопасность»\n"
                  "Глава 7 – «Медицина»\n"
                  "Глава 8 – «Управление ресурсами экипажа (CRM)».\n"
                  "Включает в себя описание организационной структуры департамента  обслуживания на борту, \n"
                  "обязанности и ответственность персонала ДОБ, эксплуатационные процедуры на земле и в воздухе, \n"
                  "меры по обеспечению авиационной безопасности, действия в чрезвычайных обстоятельствах, оказание \n"
                  "первой медицинской помощи на борту ВС, правила выполнения полетов и отчетную документацию о \n"
                  "полете и пр."},
    4: {'question': "Какую информацию содержит часть В часть B РКЭ руководство кабинного экипажа главы",
        'answer': "Часть В: описание ВС, конструкцию, системы ВС, процедуры, аварийное расписание и особенности по типам ВС."},
    5: {'question': "Какую информацию содержит часть D РКЭ руководство кабинного экипажа главы?",
        'answer': "Часть D «Профессиональная подготовка» включает в себя шесть глав:\n"
                  "Глава 1 – «Общие процедуры».\n"
                  "Глава 2 – «Первоначальная подготовка кабинного экипажа»\n"
                  "Глава 3 – «Программы подготовки кабинного экипажа»\n"
                  "Глава 4 – «Периодическая подготовка. Повышение квалификации»\n"
                  "Глава 5 – «Переподготовка на новый тип ВС»\n"
                  "Глава 6 – «Дополнительная подготовка»\n"
                  "Часть D: включает в себя программы подготовки бортпроводников и программы ввода в строй."},
    6: {'question': "Каким распорядительным документом утверждается и вводится в действие РКЭ?",
        'answer': "- РКЭ утверждается и вводится в действие приказом генерального директора АО «Авиакомпания «Россия».\n"
                  "- Изменения и дополнения в РКЭ утверждаются и вводятся в действие приказом генерального директора \n"
                  "АО «Авиакомпания «Россия»."},
    7: {'question': "Какой срок действия имеет информационный Бюллетень?",
        'answer': "Информация Бюллетеня, имеющая срок действия «постоянно», действует в течение одного года или менее одного года при внесении соответствующего изменения в РКЭ."},
    8: {'question': "Каков порядок внесения срочной информации в РКЭ?",
        'answer': "Выпускается «Информационный бюллетень департамента обслуживания на борту» за подписью ответственных лиц."},
    9: {'question': "Каким образом персонал ДОБ обеспечивается РКЭ и изменениями в РКЭ?",
        'answer': "- Электронный экземпляр РКЭ размещен на корпоративном портале АО «Авиакомпания «Россия» \n"
                  "https://doc.rossiya-airlines.com/default.aspx и на сайте http://edu.rossiya-airlines.com/, служебный планшет.\n"
                  "-  В бумажном виде РКЭ размещаются в подразделениях и на борту ВС в соответствии с Перечнем учетных копий РКЭ."},
    10: {'question': "Где хранится Бортовой экземпляр РКЭ?",
         'answer': "- Бортовой экземпляр РКЭ хранится в пассажирской кабине ВС рядом со станцией СБ в специальном отсеке или на багажной полке и имеет специальную маркировку. Обеспечен свободный доступ к нему всех членов кабинного экипажа.\n"
                   "А-319/320 – Передняя кухня, ячейка № 103 (G1)\n"
                   "Боинг-737 NG – Левый борт, 2-я багажная полка\n"
                   "Боинг-777-300 – Салон «С» класса, левый борт, последняя/предпоследняя багажная полка/шкаф.\n"
                   "Боинг-747-400 – Левый борт, багажная полка 29 ряд, или багажная полка 33 ряд."},
    11: {'question': "Чем определяются обязанности, права и ответственность каждого работника ДОБ? ",
         'answer': "Должностная инструкция."},
    12: {'question': "Какой документ регламентирует условия труда на борту ВС?",
         'answer': "Инструкция по охране труда членов КЭ ДОБ на борту ВС (ИОТ 31-063-18)."},
    13: {'question': "Кому подчиняется бортпроводник при выполнении Задания на полет?",
         'answer': "При выполнении задания на полет бортпроводник подчиняется командиру воздушного судна, старшему бортпроводнику, с также лицам командно-руководящего и инструкторского состава, включенным в Задание на полет."},
    14: {
        'question': "Какой документ регламентирует проведение медицинского освидетельствования ВЛЭК ГА и периодических осмотров летного персонала?",
        'answer': "ФАП № 50 «Медицинское освидетельствование летного, диспетчерского состава, бортпроводников, курсантов и кандидатов, поступающих в учебные заведения гражданской авиации»."},
    15: {'question': "На кого возложена ответственность за состояние здоровья и соблюдение предполетного отдыха ЧКЭ?",
         'answer': "Каждый член экипажа несет персональную ответственность за состояние своего здоровья и соблюдение предполетного отдыха."},
    16: {'question': "В каких случаях предполетный медицинский осмотр проводится повторно?",
         'answer': "При задержке (ожидании) вылета или разделении полетной смены на части продолжительностью 6 часов и более, медицинский осмотр проводится повторно."},
    17: {'question': "Какой документ регламентирует продолжительность рабочего времени и времени отдыха ЧКЭ?",
         'answer': "«Положение об особенностях режима рабочего времени и времени отдыха членов экипажей воздушных судов гражданской авиации Российской Федерации» (приказ № 139 от 21.11.05 Министерства транспорта РФ)./РПП Часть А гл.7."},
    18: {'question': "Из чего состоит рабочее время членов КЭ? ",
         'answer': "Рабочее время членов КЭ состоит из времени полетной смены, времени работы на земле между полетными сменами и времени перемещения в качестве пассажира по заданию (распоряжению) работодателя."},
    19: {'question': "Как может быть увеличена продолжительность полетного времени ЧКЭ?",
         'answer': "C письменного согласия члена экипажа и с учетом мнения представителей работника может быть "
                   "увеличена до 90 часов за один календарный месяц, до 270 часов в квартал, до 900 часов за "
                   "календарный год. При непредвиденных обстоятельствах, связанных с метеоусловиями, невозможностью"
                   "выполнить посадку в аэропорту назначения, КВС обладает исключительным правом увеличить установленную продолжительность полетной смены в следующих размерах: \n"
                   "а) на два часа при выполнении полетной смены в минимальном составе экипажа; (в ред Приказа Минтранса РФ от 15.05.2009г. № 76)\n"
                   "б) на три часа при выполнении полетной смены в увеличенном составе экипажа; (в ред. Приказа Минтранса РФ от 15.05.2009г. № 76) \n"
                   "Решение об увеличении продолжительности полетной смены экипажа оформляется командиром воздушного судна записью в задании на полет.Должностная инструкция."},
    20: {'question': "С какой целью на время выполнения задания на полет назначается СБ?",
         'answer': "На СБ возлагается руководство работой КЭ в обычных, нештатных и аварийных ситуациях. В случае потери работоспособности СБ, его функции выполняет резервный СБ, либо бортпроводник назначенный КВС, имеющий наибольший стаж работы на данном типе ВС и в Авиакомпании. (РПП Часть А гл.4, РКЭ Часть А гл. 2; РКЭ ч. А, гл.2)."},
    21: {'question': "В каких случаях численный состав КЭ может превышать оптимальный?",
         'answer': "- при выполнении рейсов с продолжительностью полетной смены более 12 часов;\n"
                   "- при выполнении рейсов с повышенным уровнем обслуживания;\n"
                   "- при перевозке пассажиров с ограничениями жизнедеятельности.\n"
                   "(РПП Часть А гл. 4) (РКЭ часть А, гл. 1)"},
    22: {'question': "Что содержит «Кодекс корпоративной этики АО «Авиакомпания «Россия»?",
         'answer': "- Стандарты внутрикорпоративного поведения и этики\n"
                   "- Стандарты внешнего корпоративного поведения и этики\n"
                   "4.2 Настоящий Кодекс разработан на основе действующего законодательства Российской Федерации, Кодекса корпоративной этики ПАО «Аэрофлот», положений Устава и нормативных документов АО «Авиакомпания «Россия», а также с учетом общепринятых норм корпоративной и деловой этики, опыта лучших российских и международных практик корпоративного управления.\n"
                   "(на портале – Документы – внутренние документы)"},
    23: {
        'question': "В каких документах высшим руководством АКР определены общие намерения и направления деятельности в области качества, БП и АБ?",
        'answer': "Политика в области БП и АБ, \n"
                  "Политика в области качества. \n"
                  "В Политиках установлены обязательства руководства по поддержанию СМК и СУБП в рабочем состоянии целью обеспечения надлежащего уровня качества и безопасности перевозок, соответствующего требованиям внешних нормативных документов и требованиям Пассажиров и Заказчиков."},
    24: {'question': "Каким образом Политики в области качества, БП и АБ доводятся до сведения сотрудников АКР?",
         'answer': "Посредством публикации на корпоративном портале и размещения на информационных стендах. Ежегодно Политика в области качества и Политика в области БП и АБ анализируется на предмет актуальности и соответствия стратегическим целям АК. По результатам анализа, производится подготовка нового проекта Политики, согласование и утверждение ген. Директором."},
    25: {'question': "Как осуществляется проверка качества услуг сертифицированных учебных центров (АУЦ) ",
         'answer': "Мониторинги качества образовательных услуг разделяются на два направления:\n"
                   "- мониторинги удовлетворенности слушателей; проводятся после каждого курса подготовки на добровольной основе («Лист отзыва об организации обучения»);\n"
                   "- мониторинги качества процесса на основании ключевых показателей – измеряемых критериев качества; проводятся ежеквартально назначенными сотрудниками на курсах подготовки, имеющих влияние на безопасность полетов и качество («Лист мониторинга качества процесса обучения»).\n"
                   "Заполненные листы отзыва об организации обучения анализируются руководителем."},
    26: {'question': "Как происходит работа с информацией, полученной через систему рапортирования?",
         'answer': "СБ, ЧКЭ: Составляет рапорт, используя установленный бланк. Либо Электронный рапорт предоставляется, используя  приложение Sita Crew Tablet. Электронные рапорты отражаются в информационной системе «Диспетчер отчётов»для последующего просмотра заинтересованными сотрудниками. Бумажные предоставляются в ПДО вместе с рейсовой документацией.\n "
                   "ПДО: Прием рапорта, внесение в электронную базу данных.\n"
                   "ОКК: Анализирует. Если необходимы корректирующие мероприятия - формирует сопроводительную документацию и отправляет в ответственное подразделение, где назначенный сотрудник анализирует, организует корректирующие действия и направляет информацию обратно в ОКК. Откуда информация направляется в ОКЭ. Если корректирующие  мероприятия не требуются, отправляет информацию в ОКЭ НОКЭ напрямую. \n"
                   "НОКЭ: Доводит информацию до ИПБ, ЧКЭ."},
    27: {
        'question': 'Какое время считается «поздним прилетом», при котором предоставляется послеполетный отдых либо организуется доставка домой?  ',
        'answer': 'Прилет в период времени с 22.00 до 6.00 считается поздним прилетом, имеете право требовать доставку в профик или домой.'},
    28: {
        'question': 'Когда ИПБ должен получить информацию от ЧКЭ об окончании срока действия Удостоверения члена экипажа гражданских воздушных судов (CREW MEMBER CERTIFICATE)?',
        'answer': 'Не менее, чем за 2 мес известить ИПБ'},
    29: {'question': 'Каков срок действия Свидетельства бортпроводника?',
         'answer': 'Свидетельство действует бессрочно'},
    30: {
        'question': 'Какие документы должны быть при выполнении рейса у ЧКЭ для получения, в случае необходимости, медицинской помощи?',
        'answer': 'Медицинский полис, медицинская страховка'},
    31: {'question': 'Что является целью проведения предполетного брифинга?',
         'answer': 'Целью проведения предполетного брифинга является постановка задач по обеспечению безопасности полета и высокого уровня обслуживания пассажиров на борту ВС, проверка готовности кабинного экипажа к выполнению поставленных задач.'},
    32: {'question': 'В каком случае СБ обязан провести дополнительный брифинг?',
         'answer': 'В случае замены типа ВС или членов КЭ СБ обязан провести дополнительный брифинг'},
    33: {'question': 'Что считается признаками потери работоспособности СБ/ЧКЭ',
         'answer': '- отсутствие адекватной реакции или ответа на дважды заданный вопрос;\n'
                   '- применение фразеологии и оборотов речи, существенно неадекватных текущей ситуации;\n'
                   '- отсутствие реакции на явные признаки нештатной/аварийной ситуации.'},
    34: {'question': 'Перечислите основные задачи бортпроводника- старшего в классе Эконом?',
         'answer': '- организация и контроль качественного выполнения обязанностей бортпроводниками, работающими в классе «Эконом», ориентируя ЧКЭ на сохранение репутации сервиса АО «Авиакомпания «Россия»; \n'
                   '- контроль уровня удовлетворенности пассажиров, путешествующих классом Эконом, в течении всего полета, оперативная корректировка несоответствий, выявленных в работе ЧКЭ; \n'
                   '- своевременный доклад СБ обо всех отклонениях от стандартов предоставления услуг пассажирам класса Эконом в полете и принятых мерах для их устранения.\n'
                   'С учетом типа ВС за БС закреплен круг обязанностей, определенных рейсовой технологической картой. \n'
                   'B737 - По распоряжению СБ (рекомендовано 3L)\n'
                   'В747 - По распоряжению СБ (рекомендовано 5R)\n'
                   'В777 - По распоряжению СБ (рекомендовано 2R,4R)\n'
                   'А/319/320/321 - По распоряжению СБ (рекомендовано 3L)'},
    35: {'question': 'В каком случае бортпроводник – старший в классе Эконом не назначается?',
         'answer': 'На ВС В737 с монокомпоновкой – БС в классе Эконом не назначается.'},
    36: {'question': 'Что обязан знать наизусть при выполнении рейса член КЭ',
         'answer': ' - аварийное расписание при эвакуации на воду и сушу (по типам ВС);\n'
                   ' - расположение КЭ на этапах полета взлет/посадка; \n'
                   '-  инструктаж пассажира, находящегося у аварийного люка; \n'
                   '-  команды, подаваемые пассажирам при эвакуации\n'
                   ' - команды КВС.'},
    37: {'question': 'В каком случае ИПБ или СБ могут принять решение об отстранении члена КЭ от выполнения рейса?',
         'answer': 'В случае опоздания ЧКЭ на рейс, несоответствия внешнего вида СТО, отсутствия документов, необходимых для выполнения рейса, отсутствия знаний по процедурам обеспечения безопасности, нарушение сроков прохождения медицинских осмотров и обследований, а также по другим причинам, которые могут препятствовать безопасному и своевременному выполнению рейса.'},
    38: {'question': 'Кто принимает решение об отстранении ЧКЭ от рейса при вылете из внебазового аэропорта?',
         'answer': 'КВС, от СБ рапорт'},
    39: {
        'question': 'Кто контролирует наличие на борту Журнала пассажирской кабины (CLB) и Санитарного бортового журнала? ',
        'answer': 'Старший бортпроводник'},
    40: {'question': 'Какие части включает бортовой экземпляр РКЭ? ',
         'answer': 'Главу 0, части А, D – в полном объеме, В – специальную часть по типу ВС.'},
    41: {'question': 'Как проводится контроль бортового экземпляра РКЭ?',
         'answer': 'При выполнении рейса СБ контролирует наличие, актуальность версии и внешнее состояние РКЭ на борту ВС.'},
    42: {'question': 'Какие контрольные листы относятся к документам, хранящимся на борту ВС?',
         'answer': 'Контрольный лист предполетной проверки ВС\n'
                   'Контрольный лист обеспечения авиационной безопасности'},
    43: {'question': 'Какая температура должна быть обеспечена при нахождении пассажиров на борту ВС во время полета?',
         'answer': '+22 до +25 градусов по Цельсию.'},
    44: {'question': 'Каковы правила пользования мобильной связью на борту для КЭ?',
         'answer': 'С момента прихода на борт ВС бортпроводники должны исключить случаи использования мобильной связи в личных целях. \n'
                   'КАТЕГОРИЧЕСКИ ЗАПРЕЩАЕТСЯ использовать мобильные средства связи во время посадки, размещения, проводов пассажиров, а также во время запуска, руления, набора высоты, снижения, посадки и буксировки ВС на стоянку.\n'
                   'СБ разрешено пользоваться мобильным телефоном исключительно для решения производственных задач и проблем, связанных с ними.'},
    45: {'question': 'Каковы действия ЧКЭ при встрече и размещении пассажиров с детьми? ',
         'answer': 'При встрече и размещении необходимо по возможности сопроводить гостей к местам и оказать помощь в размещении на борту ВС. Выяснить, какая помощь может понадобиться гостям в полете и проинформировать о месте расположения туалетной комнаты, способе утилизации подгузника (только в мусоросборник), наличии столика для пеленания, времени установки люльки (при наличии опции), обеспечить детским ремнем безопасности, при полете над водным пространством детским аварийно-спасательным средством (ДАСЛ или ДАСЖ).'},
    46: {'question': 'Каковы особенности предоставления питания пассажирам с детьми? ',
         'answer': 'Если гостем заказано специальное детское питание, бортпроводник информирует о его наличии на борту и уточняет время подачи. Питание взрослым предоставляется в удобное для них время.'},
    47: {'question': 'Каковы особенности обслуживания пассажиров с детьми в горизонтальном полете?',
         'answer': '- в случае необходимости оказывать помощь в присмотре за ребенком во время приема пищи или посещении туалетной комнаты родителем;\n'
                   '- перед посадкой ВС информировать пассажира, сдавшего коляску в багаж у борта ВС, о способе ее получения (при наличии).'},
    48: {'question': 'Каковы особенности обслуживания несопровождаемого ребенка в горизонтальном полете?',
         'answer': '- на протяжении полета проявлять заботу, контролировать состояние несо-провождаемого ребенка, оказывать ему необходимую помощь;\n'
                   '- перед началом снижения ребенка предупредить о том, что он должен находиться на борту на своем кресле до момента приглашения его к выходу'},
    49: {'question': 'На каких рейсах предоставляется специальное питание?',
         'answer': 'Специальное питание предоставляется без взимания дополнительной платы на регулярных рейсах, где авиакомпания предоставляет горячее питание. В классе Бизнес – на рейсах продолжительностью свыше 1 часа, в классе Эконом – свыше 4 часов. Заказ спецпитания должен быть сделан не позднее, чем за 36 часов до вылета.'},
    50: {'question': 'Каким образом специальное питание предоставляется пассажиру?',
         'answer': 'Специальное питание предлагается пассажиру в соответствии со специаль-ной ремаркой в списке пассажиров при предоставлении питания на борту ВС.\n'
                   'После окончания посадки пассажиров, представитель обслуживающей компании/супервайзер передает СБ список пассажиров (PIL), в котором указаны коды SSR, в том числе коды специального питания с указанием кресла пас-сажира.\n'
                   'СБ, до начала обслуживания, передает список пассажиров-PIL бортпровод-нику, ответственному за питание, для дальнейшего предоставления специального питания пассажирам.\n '
                   'Бортпроводник, ответственный за питание координирует работу бортпровод-ников по одновременному предоставлению специального и основного питания пассажирам.\n '
                   'Бортпроводники, обслуживающие пассажиров в салоне, сверяют фамилию и номер кресла пассажира, заказавшего специальное питание со списком (PIL), уточняя у пассажира заказывал ли он специальное питание.\n'
                   'В случае отсутствия списка пассажиров-PIL, бортпроводники сверяют ин-формационный лист для КЭ, полученный вместе с Заданием на полет, с пассажирским манифестом.\n'
                   'В случае отсутствия пассажира на указанном кресле, для идентификации пассажира, заказавшего спецпитание, СБ необходимо прочитать по СПГУ текст информационного сообщения п. 2.12, с просьбой пассажира, заказав-шего питание, обратиться к бортпроводникам.\n'
                   'Если специальное питание в рейсе не было востребовано, СБ сделать от-метку в Задании.'},
    51: {'question': 'Каковы особенности предоставления кошерного питания?',
         'answer': 'Кошерное питание – загружается на борт ВС в специальной упаковке. Если горячее блюдо упаковано вместе с подносом/снек боксом, необходимо пе-ред началом обслуживания предложить пассажиру самостоятельно вскрыть упаковку и передать горячее блюдо ЧКЭ для разогрева, предупре-див о времени разогрева. Горячее блюдо кошерного питания должно быть предложено пассажиру одновременно с предоставлением горячего пита-ния другим пассажирам.'},
    52: {'question': 'Каким образом организуется прием пищи ЧКЭ в полете?',
         'answer': 'Кабинный экипаж принимает пищу после окончания обслуживания питанием пассажиров. Очередность и время приема пищи устанавливается старшим бортпроводником. Бортпроводник – старший в классе Эконом организует и контролирует соблюдение этого порядка.\n'
                   'ЗАПРЕЩЕН одновременный прием пищи всеми членами кабинного экипажа.\n '
                   'ЗАПРЕЩЕНО членам кабинного экипажа принимать пищу и пить напитки в пассажирских салонах при наличии в них пассажиров.'},
    53: {
        'question': 'Кто и когда выявляет степень удовлетворенности пассажиров класса Бизнес предоставленным обслуживанием?',
        'answer': 'На этапе завершения полета СБ выражает искреннюю и сердечную благо-дарность гостю за выбор авиакомпании и узнает мнение гостя о путешествии'},
    54: {
        'question': 'Каким категориям пассажиров в классе Эконом отдается предпочте-ние при выявлении степени удовлетворенности?',
        'answer': 'Частолетающим пассажирам, пассажирам особой категории,пожилым лю-дям, а также пассажирам, которые обращались в полёте с претензией.'},
    55: {'question': 'Какие работы относятся к послеполетным работам ЧКЭ на борту ВС?',
         'answer': 'На послеполетные работы в базовом аэропорте вне зависимости от типа ВС отводится: на ВВЛ – 25 минут, на МВЛ – 30 минут. В промежуточном аэропор-ту на послеполетные работы, при смене экипажей, отводится 30 минут.\n'
                   'После выхода пассажиров необходимо досмотреть пассажирскую кабину на предмет забытых вещей и доложить СБ. В случае обнаружения забытых ве-щей необходимо сдать их в соответствии с требованиями «Инструкции по взаимодействию подразделений при обнаружении предметов (документов) забытых пассажирами на борту ВС».\n'
                   'Собрать аварийно-спасательное оборудование, которое предоставлялось пассажирам особых категорий на время полета и разместить его на штатные места. Собрать пледы и подушки, сложить в сумки/пакеты и закрыть на плом-бу. Сдать съемное оборудование и другие материальные ценности, офор-мить документацию.\n'
                   'Примечание: члены КЭ несут материальную ответственность за вверенные им ценности до момента передачи ответственным лицам, но не позднее вре-мени окончания послеполетных работ.\n'
                   'Пройти необходимые формальности (таможенный, пограничный контроль (при выполнении международного рейса), получить отметку в «Задании на полет КЭ».\n'
                   'Сдать аптечки, проконтролировать оформление расхода лекарственных препаратов.'},
    56: {'question': 'Для чего предназначено БАСО?',
         'answer': 'Бортовое аварийно-спасательное оборудование предназначено для спасения жизни пассажиров и экипажа при возникновении на ВС аварийной обстановки. Оно обеспечивает безопасность эвакуации из ВС после аварийной посадки на сушу или воду, защиту членов экипажа от дыма, а также тушение пожара в случае его возникновения в кабинах, техническом или багажно-грузовых отсеках ВС.'},
    57: {'question': 'Что такое КРОБ (краткое руководство по обеспечению безопасности на ВС) и что оно описывает? ',
         'answer': 'Краткое руководство по обеспечению безопасности является внутренним нормативным документом ДОБ. В КРОБ содержится описание процедур по обеспечению безопасности на ВС в штатных, нештатных, аварийных ситуациях и справочная информация. Процедуры по обеспечению безопасности изложены в КРОБ тезисно и схематично, в строгом соответствии с Руководством кабинного экипажа. Тезисный способ изложения процедур позволяет использовать КРОБ в качестве пособия для самоподготовки и поддержания навыков бортпроводников в рейсовых условиях.'},
    58: {'question': 'С каким минимальным количеством экземпляров КРОБ допускается вылет ВС?',
         'answer': 'Минимальное количество экземпляров на борту ВС:\n'
                   '• A319/320, В737 – 2;\n'
                   '• В777 – 5;\n'
                   '• В747 – 6.\n '},
    59: {'question': 'Для чего на ВС устанавливают кислородную систему?',
         'answer': 'На случай разгерметизации, задымления, оказания первой помощи ВС оборудованы кислородными системами.'},
    60: {'question': 'Какие виды кислородных систем используются на ВС?',
         'answer': 'На случай разгерметизации, задымления, оказания первой помощи ВС оборудованы кислородными системами, которые подразделяются на:\n'
                   '- стационарную кислородную систему кабины пилотов;\n'
                   '- стационарную кислородную систему пассажирской кабины, для обеспечения кислородом пассажиров и кабинного экипажа в случае разгерметизации;\n'
                   '- переносное кислородное оборудование, которое установлено в пассажир-ской кабине и используется:\n'
                   '• для защиты органов дыхания и зрения экипажа (PBE – Protective Breathing Equipment) при пожаре на борту;\n'
                   '• для оказания первой помощи.'},
    61: {'question': 'Для чего предназначена стационарная кислородная система кабины пилотов?',
         'answer': 'Стационарная кислородная система кабины пилотов предназначена для обеспечения питания кислородом летного экипажа в случае разгерметизации, защиты органов дыхания и зрения при задымлении и в профилактических целях.'},
    62: {'question': 'Перечислите режимы подачи кислорода в маску QDM (Quick Donning Mask)?',
         'answer': '1 – Переключатель [NORMAL / 100%].\n'
                   '2 – Селектор [EMERGENCY / TEST].\n'
                   '3 – Селектор вентиляционного клапана противо-дымных очков:\n'
                   '• верхнее положение – закрыт;\n'
                   '• нижнее положение – открыт.\n'
                   'Примечание: при задымлении маска используется с противодымными очками, размещенными в непосредственной близости.'},
    63: {'question': 'Для чего предназначена стационарная кислородная система пассажирской кабины?',
         'answer': 'Стационарная кислородная система пассажирской кабины независима от кислородной системы кабины летного экипажа.\n'
                   'На борту ВС используются кислородные системы двух типов: химическая и газовая.\n'
                   'Аварийные кислородные блоки (АКБ) установлены над каждым блоком пассажирских кресел, в вестибюлях, туалетных комнатах, комнатах отдыха эки-пажа и над станциями бортпроводника.\n'
                   'Масок в АКБ над блоком пассажирских кресел, как правило, на одну больше, чем количество кресел в блоке.\n'
                   'Каждый АКБ оборудован электрическим замком, который автоматически открывается при разгерметизации. Открытие крышки приводит к выпадению кислородных масок из контейнера. Летный экипаж при необходимости мо-жет принудительно открыть крышки кислородных блоков'},
    64: {
        'question': 'Где на ВС установлены аварийные кислородные блоки стационарной кислородной системы пассажирской кабины?',
        'answer': 'Аварийные кислородные блоки (АКБ) установлены над каждым блоком пассажирских кресел, в вестибюлях, туалетных комнатах, комнатах отдыха экипажа и над станциями бортпроводника.'},
    65: {
        'question': 'Из чего состоит аварийный кислородный блок стационарной кисло-родной системы пассажирской кабины химического типа?',
        'answer': 'АКБ химической кислородной системы состоит из контейнера, в котором установлен химический генератор с подсоединенными к нему масками (2-4 маски). Кислород вырабатывается в генераторе в результате химической реакции.'},
    66: {'question': 'Как долго химический генератор вырабатывает кислород? Зависит ли это от типа ВС? ',
         'answer': 'Продолжительность работы химических генераторов различается в зависи-мости от типа ВС.\n'
                   'Минимальное время работы генератора:\n'
                   '-A319/320 – 15 минут;\n'
                   '- В737-800 – 12 минут;\n'
                   '- В777 – 22 минуты\n'},
    67: {'question': 'Какая стационарная кислородная установлена на ВС Боинг 747? ',
         'answer': 'Газовая кислородная система состоит из стационарных баллонов, размещен-ных в технических отсеках и подсоединенных к ним масок.\n'
                   'Время работы газовой кислородной системы зависит от количества используемых масок – чем больше масок используется, тем меньше время работы системы.\n'
                   'Минимальное время работы системы составляет 15 минут (при использовании 100% масок).'},
    68: {'question': 'Для чего предназначено переносное кислородное оборудование?',
         'answer': 'Переносное кислородное оборудование предназначено для оказания тера-певтической помощи пассажирам и членам экипажа.'},
    69: {'question': 'Чем представлено переносное кислородное оборудование в пасса-жирской кабине ВС?',
         'answer': 'Переносное кислородное оборудование представлено кислородным баллоном, оснащенным кислородным прибором, имеющим один/два штуцера для подсоединения одной/двух масок. Маски могут быть одноразовыми и многоразового использования.'},
    70: {'question': 'Как осуществляется предполетная проверка переносного кислородно-го баллона?',
         'answer': '- наличие, закреплен на штатном месте;\n'
                   '- отсутствие внешних повреждений;\n'
                   '- показание манометра не ниже 1500 PSI;\n'
                   '- кислородная маска присоединена к штуцеру HI;\n'
                   '- шланг маски не поврежден.'},
    71: {'question': 'Перечислите порядок использования переносного кислородного оборудования?',
         'answer': '1. Достать кислородный баллон с места крепления, повесить через плечо с помощью ремня.\n'
                   '2. Убедиться, что маска присоединена к штуцеру, достать маску из упаковки.\n'
                   '3. Медленно открыть вентиль, вращая его против часовой стрелки.\n'
                   '4. Убедившись, что кислород поступает в маску, надеть маску.\n'
                   '5. После использования закрыть вентиль баллона и отсоединить маску.\n'
                   '6. Закрепить баллон на штатном месте, маску разместить рядом с баллоном.\n'
                   '7. Доложить СБ об использовании оборудования.\n'
                   '8. СБ доложить КВС и сделать запись в CLB.'},
    72: {'question': 'Для чего предназначен дымозащитный капюшон?',
         'answer': 'Дымозащитный капюшон – PBE предназначен для защиты органов дыхания членов экипажа от дыма и токсичных продуктов горения. PBE используется при тушении пожара. Дымозащитный капюшон изготовлен из огнеупорного материала. Может использоваться человеком, который носит очки.'},
    73: {'question': 'Предполетная проверка дымозащитного капюшон DRAGER?',
         'answer': 'Предполетная проверка:\n'
                   '- наличие, закреплен на штатном месте;\n'
                   '- желтый индикатор пригодности за смотровым окошком надрезан,но не разорван'},
    74: {'question': 'Время работы дымозащитного капюшон DRAGER?',
         'answer': 'не менее 15 мин.'},
    75: {'question': 'За счет чего в дымозащитном капюшон DRAGER вырабатывается кислород?',
         'answer': 'Внутри капюшона находится химический генератор, после приведения в действие которого вырабатывается кислород.'},
    76: {'question': 'Предполетная проверка дымозащитного капюшон Scott капюшон Avox',
         'answer': '- наличие, закреплен на штатном месте;\n'
                   '- в окошке – индикатор пригодности голубого цвета (от голубого до бледно-голубого).'},
    77: {'question': 'Порядок использования дымозащитного капюшон Scott капюшон Avox',
         'answer': '1) достать упаковку;\n'
                   '2) вскрыть упаковку и извлечь дымозащитный капюшон;\n'
                   '3) потянуть за пусковую чеку;\n'
                   '4) развернуть дымозащитный капюшон генератором от себя и растянуть шейную мембрану;\n'
                   '5) надеть капюшон.'},
    78: {'question': 'Какое противопожарное оборудование предусмотрено на борту ВС?',
         'answer': 'Стационарное оборудование:\n'
                   '- система пожаротушения двигателей, ВСУ;\n'
                   '- система пожаротушения багажных отсеков;\n'
                   '- система обнаружения/оповещения и пожаротушения в туалетных комнатах.\n'
                   'Переносное оборудование:\n'
                   '- химический/водный огнетушитель;\n'
                   '- огнеупорные перчатки.'},
    79: {'question': 'Что включает в себя система обнаружения/оповещения и пожаротушения в туалетных комнатах?',
         'answer': 'Система обнаружения/оповещения и пожаротушения в туалетных комнатах включает в себя:\n'
                   '- детектор дыма;\n'
                   '- сигнализация звуковая и световая;\n'
                   '- стационарный химический огнетушитель.'},
    80: {'question': 'Как осуществляется предполетная проверка детектора дыма в туалетной комнате?',
         'answer': '- отсутствие видимых повреждений;\n'
                   '- детектор не заблокирован;\n'
                   '- индикатор зеленого цвета (при наличии);\n'
                   '- для детекторов, снабженных кнопкой тестирования, нажать и удерживать кнопку, убедиться в исправности сигнализации.\n'
                   ''},
    81: {'question': 'Где расположены стационарные химические огнетушители на ВС?',
         'answer': 'Система оповещения и пожаротушения двигателей, ВСУ, багажных отсеков.\n'
                   'Система обнаружения/оповещения и пожаротушения в туалетных комнатах'},
    82: {
        'question': 'Предполетная проверка стационарного химического огнетушителя в туалетной комнате на ВС А-319/320/321',
        'answer': 'стрелка манометра в зеленой зоне.'},
    83: {'question': 'Предполетная проверка стационарного химического огнетушителя на ВС В737/777/747?  ',
         'answer': '- убедиться, что кружки-индикаторы на пластине имеют цвет от белого до серебристо-белого.'},
    84: {'question': 'Какое переносное противопожарное оборудование используется на борту ВС?',
         'answer': 'На самолетах используются переносные химические и водные огнетушители'},
    85: {'question': 'Предполетная проверка химического огнетушителя? KIDDE / AIR TOTAL',
         'answer': '- наличие, закреплен на штатном месте;\n'
                   '- стрелка манометра в зеленой зоне;\n'
                   '- наличие предохранительной шпильки и пломбы.\n'
                   ''},
    86: {'question': 'Предполетная проверка водного огнетушителя?',
         'answer': '- наличие, закреплен\n'
                   '- на штатном месте;\n'
                   '- наличие пломбы.\n'
                   ''},
    87: {'question': 'Порядок использования химического огнетушителя?',
         'answer': '1) снять с крепления;\n'
                   '2) удалить пломбу;\n'
                   '3) убрать предохранитель (шпильку);\n'
                   '4) взять одной рукой, держать вертикально;\n'
                   '5) направить сопло на источник;\n'
                   '6) нажать пусковой рычаг\n'
                   ''},
    88: {'question': 'Порядок использования водного огнетушителя?',
         'answer': '1) повернуть рукоятку по часовой стрелке до упора;\n'
                   '2) направить сопло на источник огня;\n'
                   '3) нажать на пусковой рычаг.\n'
                   'Огнетушитель держать вертикально. Время разрядки до 45 секунд. Эффек-тивная дистанция 2,5 м.\n'
                   ''},
    89: {'question': 'Как подразделяются средства спасения на воде?',
         'answer': 'Средства спасения на воде подразделяются на:\n'
                   '-индивидуальные плавательные средства\n'
                   '-групповые плавательные средства\n'
                   '-вспомогательные средства\n'
                   ''},
    90: {'question': 'Что относится к индивидуальным плавательным средствам?',
         'answer': '-аварийный спасательный жилет Adult/Child \n'
                   '-детский аварийный спасательный жилет Infant/Small Child\n'
                   '-детская аварийная спасательная люлька\n'
                   ''},
    91: {'question': 'Что относится к групповым плавательным средствам?',
         'answer': 'При полёте над водным пространством с удалением от береговой черты на расстояние, соответствующее 30 минутам полёта, но не более, чем 190 км, ВС  д.б. оснащены групповыми плав.средствами: аварийно- спасательный трап/плот, аварийно- спасательный плот.'},
    92: {'question': 'Что относится к вспомогательным средствам спасения?',
         'answer': 'аварийный спасательный трап\n'
                   '-подушки пассажирских кресел (опция)'},
    93: {'question': 'Для кого предназначена детская аварийно-спасательная люлька (ДАСЛ)?',
         'answer': '-ДАСЛ предназначена для детей ростом до 84 см, весом до 16 кг.'},
    94: {'question': 'Перечислите варианты размещения ДАСЛ при подготовке к аварийной посадке ?',
         'answer': 'При подготовке к аварийной посадке надувать ДАСЛ вне видимости пассажиров. ЧКЭ помогают родителям при размещении ребёнка в ДАСЛ в соответствии с инструкцией.\n'
                   '1)разместить люльку на полу таким образом, чтобы ребёнок располагался головой к хвостовой части ВС. Ручки люльки пропустить через ноги взрослого, чтобы исключить перемещение люльки во время посадки ВС\n'
                   '2)при наличии свободных кресел, разместить люльку на свободном кресле рядом с сопровождающим и зафиксировать ремнем безопасности.\n'
                   'При покидании ВС сначала опустить в воду люльку, затем покинуть ВС.В воде прикрепить фал к жилету взрослого.'},
    95: {'question': 'Какова вместимость плота Zodiac Aerospace (Air Cruiser)?',
         'answer': '46-69 человек'},
    96: {'question': 'Назовите время наполнения плота Zodiac Aerospace (Air Cruiser)?',
         'answer': 'до 30 секунд'},
    97: {'question': 'Перечислите содержимое НАЗа?',
         'answer': '1) ремонтный комплект\n'
                   '2) аптечка первой помощи (бинты и пластырь для закрепления стягивающих повязок или проволочных шин на повреждённых частях тела; мазь от ожогов; проволочная шина и треугольная косынка (бинт)-для поддержки поврежденной конечности; стягивающая повязка, липкий бинт- перевязочное средство для РАН и ссадин; йодные тампоны)\n'
                   '3) гелиограф\n'
                   '4)сигнальные патроны\n'
                   '5)люминесцентный порошок\n'
                   '6) свисток\n'
                   '7) ручная помпа\n'
                   '8) фонарь\n'
                   '9) черпак и губка\n'
                   '10) пособие по выживанию\n'
                   '11) тент\n'
                   'Содержимое НАЗа может различаться в зависимости от модификации аварийно-спасательных плотов .\n'
                   ''},
    98: {'question': 'На каких частотах передают сигналы аварийные радиомаяки? частоты',
         'answer': '406 МГц,243 МГц, 121.5 МГц (PLB 500-12 – 121.5 и 406 МГц).'},
    99: {'question': 'Ваши действия при несанкционированном включении аварийного радиомаяка?',
         'answer': '-отключить радиомаяк, перевести переключатель в положение OFF( PLB 500-12- переключатель передвинуть через положение OFF к положению TEST и вновь вернуть до фиксации в положение OFF);\n'
                   '-немедленный доклад СБ;\n'
                   '-немедленный доклад СБ КВС.\n'
                   ''},
    100: {'question': 'Что входит в состав и как осуществляется предполетная проверка демонстрационного комплекта?',
          'answer': '- комплект размещён на штатном месте;\n'
                    '- наличие и целостность комплекта;\n'
                    '- все элементы в наличии;\n'
                    '- резинка кислородной маски не оторвана, достаточная длина шланга;\n'
                    '- пряжка ремня исправна;\n'
                    '- жилет не надрезан\n'
                    '- инструкция соответствует типу ВС, имеет презентабельный внешний вид;'},
    101: {'question': 'Куда удаляется вода из раковин кухонь и туалетов?',
          'answer': 'за борт через обогреваемые насадки'},
    102: {
        'question': ' Какую функцию выполняют предохранители, расположенные на электрических панелях (в кухнях, вестибюлях)?  Ваши действия, если предохранитель «выбило»?',
        'answer': '-обеспечение защиты электрической сети от повышенной нагрузки\n'
                  '-запрещено повторное включение выбитого предохранителя. Доклад по схеме б/п-СБ-КВС(запись в CLB).'},
    103: {'question': 'Для чего предназначено бортовое кресло-коляска?',
          'answer': 'для перемещения маломобильных п/с'},
    104: {'question': 'Порядок использования бортового кресла-коляски?',
          'answer': '1)достать WCOB из сумки и расстегнуть фиксирующий ремень;\n'
                    '2) поднять спинку до фиксации и разложить кресло;\n'
                    '3) проверить исправность тормозной системы, нажав на педали;\n'
                    '4) перед размещением п/с застопорить колёса;\n'
                    '5) закрепить п/с в кресле, застегнув и утянув ремень;\n'
                    '6) опустить подлокотники;\n'
                    '7) разложить подножку и расположить на ней ноги п/с.\n'
                    'После использования:\n'
                    '-сложить спинку;\n'
                    '- расстопорить колеса;\n'
                    '-сложить рамы сиденья;\n'
                    '-зафиксировать кресло ремнем и убрать в сумку;\n'
                    '-сумку разместить на штатном месте.\n'
                    'Запрещено использовать во время взлёта, посадки и турбулентности .\n'
                    'Не допускается передача третьим лицам и использование вне ВС\n'
                    ''},
    105: {'question': 'Когда выполняется проверка БАСО кабинным экипажем? ',
          'answer': '-по прибытии на ВС для выполнения рейса;\n'
                    '-повторно, если экипаж в полном составе покидал ВС.\n'
                    ''},
    106: {'question': 'Перечислите критерии безопасности при приеме съемного БКО?',
          'answer': '-тормозные механизмы, запорные устройства телег и полутелег исправны;\n'
                    '-количество мест БКО не превышает количества штатных мест для крепления в БК;\n'
                    '-размеры загружаемого БКО соответствуют размерам штатных мест(стандарт «Atlas»).\n'
                    ''},
    107: {'question': 'Когда дверь кабины ЛЭ должна быть просто закрыта, а когда должна быть обязательно заперта?',
          'answer': '-во время посадки/высадки п/с- в закрытом, но не запретом состоянии;\n'
                    '-с момента закрытия всех внешних дверей после завершения посадки п/с и до момента открытия любой внешней двери для высадки п/с-зафиксирована в закрытом положении электронным замком.\n'
                    ''},
    108: {'question': 'Кто из бортпроводников может осуществлять запрос на вход в кабину ЛЭ?',
          'answer': '-СБ, РСБ и назначенный б/п, обслуживающий ЛЭ питанием(при поведении брифинга СБ обязан их представить).В случае осуществления запроса на вход в кабину ЛЭ другими ЧКЭ, это расценивается как чрезвычайная ситуация и дверь в кабину блокируется с помощью механического замка.'},
    109: {'question': 'Что такое «стерильная кабина»?',
          'answer': '-любой период времени, когда ЛЭ не следует отвлекать, кроме как по вопросам, имеющим важное значение для обеспечения безопасной эксплуатации ВС.\n'
                    'Правила СК применяются на критических фазах полёта: от начала буксировки до пересечения высоты в 3000 м от земли; смена эшелона полёта; рубежи приёма диспетчерского разрешения; снижение начиная с пересечения 3000 м до выключения двигателей на МС; любое другое время полёта, определяемое ЛЭ.\n'
                    'ЧКЭ обязаны соблюдать правила СК в период работы ЛЭ на критических фазах полёта и должны обращаться только в случае крайней необходимости (пожар, дым, сильная вибрация, течь топлива, ухудшение здоровья, отказ от полёта, грубое нарушение правил поведения и т.п.),напрямую к КВС по системе внутрисамолётной связи, а затем информировать  друг друга.\n'
                    'Экстренной связью запрещается пользоваться от начала разбега до уборки шасси и с момента выпуска шасси до освобождения ВПП.\n'
                    ''},
    110: {
        'question': 'Размещение каких категорий пассажиров запрещено в ряду аварийного выхода(кроме центрального блока кресел на широкофюзеляжных ВС) Несопровождаемые дети:',
        'answer': '-дети от 2-х до 12 лет или младенцы независимо от наличия сопровождающих – запрещено на всех местах;\n'
                  '-несопровождаемые дети независимо от возраста;\n'
                  '-беременные;\n'
                  '- пассажиры, габариты которых требуют использования удлинительного ремня безопасности, психическое и/или физическое состояние которых не позволяет быстро понять указание экипажа и/или выполнить необходимые действия в случае экстренной эвакуации;\n'
                  '-п/с, принятые к перевозке под стражей, не допущенные на въезд, депортируемые;\n'
                  '-п/с, перевозящие животных в салоне ВС.\n'
                  ''},
    111: {
        'question': 'Каким требованиям должен отвечать пассажир, занимающий кресло, непосредственно у аварийного люка?',
        'answer': '-не относиться к категориям п/с, перечисленных выше;\n'
                  '-быть не моложе 18 лет;\n'
                  '-говорить на русском или английском языке.\n'
                  ''},
    112: {'question': 'Как осуществляется перевозка детей до 2-х лет без предоставления им отдельного места?',
          'answer': 'Размещаются в салоне ВС на руках совершеннолетнего пассажира, с учетом обязательного обеспечения'
                    '\nаварийной кислородной маской, дополнительным (детским) ремнем. При путешествии над водным пространством д.б. предоставлен ДАСЖ. Пристегивать одним ремнем безопасности сопровождающего и ребенка ЗАПРЕЩАЕТСЯ. '
                    '\nДругие, следующие с пассажиром, дети в возрасте до 2-х лет перевозятся только с предоставлением им отдельных мест. '
                    '\nРазмещать двоих детей на одном месте ЗАПРЕЩАЕТСЯ. '},
    113: {
        'question': 'Когда и как при выполнении полетов над водным пространством пассажирам с детьми до 2-х лет предоставляется ДАСЖ/ДАСЛ?',
        'answer': 'При выполнении полетов над водным пространством, после размещения пассажира с ребенком на руках в салоне ВС или после демонстрации БАСО (если было недостаточно времени) ЧКЭ: \n'
                  '1. Уточнить у сопровождающего пассажира вес ребенка (до 16 кг). \n'
                  '2. Предоставить пассажиру ДАСЖ/ДАСЛ и «Инструкцию по использованию детских спасательных плавсредств», указав на соответствующий раздел о порядке использования. \n'
                  '3. Разместить ДАСЖ/ДАСЛ/«Инструкцию по использованию детских спаса-тельных плавсредств» в кармане впередистоящего кресла или на багажную полку (если нет возможности разместить в кармане кресла). \n'
                  '4. Проинструктировать пассажира, что упаковку с плавсредством нельзя вскрывать без необходимости и после посадки ВС необходимо оставить его на борту или вернуть бортпроводнику. \n'
                  '5. По окончании рейса собрать и вернуть на штатное место хранения ДАСЖ/ДАСЛ/ «Инструкции по использованию детских спасательных плав-средств». \n'
                  '6. При обнаружении недостачи/хищения ДАСЖ/ДАСЛ – доложить СБ. СБ доложить КВС, сделать запись в CLB: «Wantage of … additional infant survival cot(s)/life vest(s) found» и составить рапорт. При обнаружении недоста-чи/хищения «Инструкции по использованию детских спасательных плав-средств» – составить рапорт. \n'
                  ''},
    114: {'question': 'Расскажите о правилах размещения животных в пассажирском салоне?',
          'answer': 'На время руления, взлета и посадки ВС, при прохождении зон турбулентно-сти контейнер с животным должен быть размещен: \n'
                    '- под сиденьем впередистоящего кресла; \n'
                    '- либо на полу у ног пассажира с фиксацией детским ремнем (петля через штатный ремень безопасности, застегнуть детский ремень, пропустив его че-рез ручку контейнера (при недостаточной длине допустимо использовать до-полнительный удлинительный ремень) и обеспечить достаточный для фик-сации уровень натяжения. \n'
                    'Примечание. в исключительных случаях допускается размещать контей-нер с животным на свободном кресле рядом с пассажиром с обязательной фиксацией ремнем безопасности. \n'
                    'ЗАПРЕЩЕНО размещать контейнер с животным в туалетных комнатах. \n'
                    'Служебная собака и собака-проводник, перевозимая в салоне ВС без кон-тейнера/сумки-переноски должна быть привязана у ног пассажира.\n'
                    ''},
    115: {'question': 'Как часто ЧКЭ должны проверять туалетные комнаты?',
          'answer': 'ЧКЭ должны проверять туалетные комнаты перед их закрытием/открытием на время взлета/посадки ВС, во время полета каждые 15 минут. При проверке необходимо убедиться в том, что: \n'
                    '- детекторы дыма не заблокированы; \n'
                    '- отсутствуют признаки возгорания; \n'
                    '- крышки мусоросборников плотно закрыты, мусор не выступает за пределы прижимной крышки мусоросборника; \n'
                    '- служебные отсеки, дверцы закрыты; \n'
                    '- система водоснабжения и канализации исправна.\n'},
    116: {'question': 'Перечислите последовательность демонстрации БАСО?',
          'answer': '1. Аварийные выходы, табло «Выход» и световая дорожка. \n'
                    '2. Кислородная маска. \n'
                    '3. Ремень безопасности. \n'
                    '4. Спасательный жилет. \n'
                    '5. Инструкция по безопасности. \n'
                    'Если компоновка ВС предусматривает размещение пассажиров на местах вне зоны видимости демонстрации БАСО, то для этой категории проводится индивидуальный инструктаж. По окончанию общей демонстрации БАСО проводится индивидуальный инструктаж пассажиров особых категорий.'},
    117: {'question': 'Какую информацию содержит Инструкция по безопасности для пасса-жиров?',
          'answer': '- запрет о курении на борту ВС; \n'
                    '- использование электронных приборов и средств связи на борту ВС; \n'
                    '- порядок использования ремней безопасности; \n'
                    '- размещение и порядок использования кислородных масок; \n'
                    '- размещение и порядок использования АСЖ; \n'
                    '- аварийные выходы, световая дорожка и пути эвакуации; \n'
                    '- порядок открытия аварийных выходов; \n'
                    '- безопасная поза при аварийной посадке и пр. \n'
                    'Инструкция по безопасности используется для: \n'
                    '- демонстрации АСО пассажирам перед взлетом; \n'
                    '- инструктажа пассажиров, занимающих места у аварийных выходов; \n'
                    '- индивидуального инструктажа пассажиров особых категорий; \n'
                    '- инструктажа пассажиров с детьми. \n'
                    '˗ инструктажа пассажиров-помощников перед аварийной посадкой\n'
                    ''},
    118: {'question': 'Для каких категорий пассажиров проводиться индивидуальный ин-структаж перед взлетом?',
          'answer': '- для пассажиров, размещаемых у аварийных люков; \n'
                    '- пассажира с ребенком на руках, \n'
                    '- несопровождаемого ребенка, \n'
                    '- слабовидящего пассажира, \n'
                    '- слабослышащего пассажира, \n'
                    '- пассажира на носилках и его сопровождающего\n'
                    ''},
    119: {'question': 'Когда проводится инструктаж пассажира, сидящего у аварийного люка на ВС А319/А320, В737',
          'answer': 'на этапе размещения пассажиров в салоне или после общей демонстрации БАСО, с использованием «Инструкции по безопасности для пассажиров» или пиктограмм, размещенных в районе аварийных люков. \n'
                    'Инструктаж проводят ЧКЭ, в зоне ответственности которых расположены люки.\n'
                    ''},
    120: {'question': 'Проведите инструктаж пассажира, сидящего аварийного люка (А319/А320, В737)',
          'answer': 'Вы сидите рядом с аварийным люком. Обратите внимание на правила открытия. Благодарю Вас. \n'
                    'You are sitting next to the emergency hatch. Please. Pay attention to the opening instruction. Tank you for your cooperation\n'
                    'Если доступ к выходу заблокирован: \n'
                    'Ваши места расположены у аварийного выхода. Прошу Вас, убрать личные вещи на багажную полку. \n'
                    'You are sitting next to the emergency exit.  Please, remove personal things into the overhead bin\n'},
    121: {'question': 'Что означает готовность пассажирской кабины к взлету/посадке?',
          'answer': '- двери в положении «ARMED»/«AUTOMATIC»; \n'
                    '- пассажирский брифинг проведён (при подготовке к взлёту); \n'
                    '- все пассажиры находятся на своих местах с застёгнутыми ремнями безопасности; \n'
                    '- дети на руках сопровождающих лиц, пристегнуты детскими ремнями безопасности; \n'
                    '- спинки кресел в вертикальном положении; \n'
                    '- столики, подставки для ног, индивидуальные и выдвижные видеомониторы убраны; \n'
                    '- электронные приборы в режиме «ПОЛЕТ», наушники сняты; \n'
                    '- шторки иллюминаторов открыты; \n'
                    '- ручная кладь размещена в соответствии с требованиями безопасности; \n'
                    '- багажные полки и гардеробы закрыты; \n'
                    '- пути эвакуации свободны; \n'
                    '- оборудование кухонь закреплено, электрооборудование выключено; \n'
                    '- шторки открыты и закреплены; \n'
                    '- туалеты свободны и заперты; \n'
                    '- освещение в салоне соответствует наружному; \n'
                    '- сигнал о готовности зон ответственности к взлёту/посадке передан СБ; \n'
                    '- ЧКЭ находятся на своих рабочих местах. \n'
                    ''},
    122: {'question': 'Что такое 30-ти секундный настрой? Проведите 30-ти секундный настрой.',
          'answer': '«30-секундный настрой» – стандартная процедура авиакомпании, включаю-щая в себя мысленное повторение действий бортпроводника при эвакуации пассажиров, которая неукоснительно должна выполняться членами кабинно-го экипажа. \n'
                    '«30-секундный настрой» проводится ЧКЭ перед каждым взлетом и посадкой с целью подготовки к возможной аварийной ситуации. \n'
                    'Процедура «30-секундного настроя» включает в себя: \n'
                    '- тип ВС; \n'
                    '- условия взлета/посадки (суша/вода); \n'
                    '- мои действия по команде КВС «Сгруппируйтесь» - «Brace for impact»; \n'
                    '- моя безопасная поза; \n'
                    '- команды, которые я подаю пассажирам;\n'
                    '- мои действия после полной остановки ВС; \n'
                    '- команды на эвакуацию; \n'
                    '- порядок открытия моего аварийного выхода; \n'
                    '- ближайший аварийный выход (в случае отказа моего выхода); \n'
                    '- БАСО в моей зоне; \n'
                    '- я уверен(а) в своих действиях!\n'
                    ''},
    123: {'question': 'Что такое разгерметизация ВС?',
          'answer': 'Разгерметизация – утрата воздушным судном герметичности, как следствие воздействия внешних или внутренних факторов. Разгерметизация ВС в по-лете на большой высоте приводит к падению давления в кабине – декомпрессии. В зависимости от того, с какой скоростью происходит падение давления (декомпрессия) в кабине ВС, различаются медленная и быстрая/взрывная разгерметизация.'},
    124: {'question': 'действия при быстрой разгерметизации?',
          'answer': 'При выпадении масок КЭ: \n'
                    '1) дернуть и надеть ближайшую кислородную маску, закрепиться (рабочее место/ кресло пассажира, проход), по возможности закрепить оборудование;\n'
                    '2) дать команду пассажирам (по возможности): «Потянуть ближайшую маску! Застегнуть ремни!» - «Pull the nearest mask! Fasten seat belts!»; \n'
                    '3) по возможности застегнуть ремни безопасности. \n'
                    'КВС подает команду о начале аварийного снижения: «Аварийное сниже-ние!» - «Emergency descent!». \n'
                    'Примечание: команда может последовать не сразу. \n'
                    'Если аварийное снижение не началось, СБ или ближайшему к кабине пило-тов бортпроводнику: \n'
                    '- связаться с ЛЭ по СПГУ; \n'
                    '- при отсутствии ответа от ЛЭ по СПГУ, перейти на дыхание от кислородного баллона и зайти в кабину ЛЭ; \n'
                    '- убедиться, что ЛЭ использует кислородные маски и работоспособен. \n'
                    'Внимание! Физическая активность на больших высотах в условиях разгерметизации приводит к гипоксии и потере сознания! Перемещение по салону во время аварийного снижения травмоопасно! \т'
                    'Время аварийного снижения занимает примерно 5 минут. \n'
                    'КВС информирует о достижении безопасной высоты, на которой возможно дыхание без использования кислородных масок командой: \n'
                    '- «Дамы и господа! Говорит командир корабля. Наш самолет занял безопасную высоту. Вы можете снять кислородные маски» - «Ladies and Gentlemen! This is your Captain speaking. Our aircraft has reached the safety level. You may now put off your oxygen masks». \n'
                    '- «Старший бортпроводник в кабину!» - «Purser to cockpit!».\n'
                    ''},
    125: {'question': 'Где изложен порядок действий бортпроводников по тушению пожара?',
          'answer': 'В «Инструкции по тушению пожара»/«Cabin fire procedure»'},
    126: {
        'question': 'Перечислите первые шесть пунктов (шагов, первоочередных действий) данной инструкции, которые бортпроводники должны знать наизусть?\n',
        'answer': 'Заметивший БП	Обнаружить источник огня и сообщить другому бортпроводнику «Я пожарный, ты связной»\n'
                  'Заметивший БП	Надеть дымозащитный капюшон, если нужно\n'
                  'Заметивший БП	Тушить немедленно\n'
                  'Связной БП	Информирует о характере и особенностях происшествия напрямую КВС по Emergency Call\n'
                  'Другие БП 	Поднести к огню другие огнетушители, убрать кислородные баллоны подальше\n'
                  'СБЭ	Поддерживает связь с кабиной экипажа'},
    127: {
        'question': 'Перечислите действия других бортпроводников и СБ в соответствии с Инструкцией по тушению пожара»/«Cabin fire procedure»?',
        'answer': 'Кислородние баллоны вблизи источника огня	Убрать	\n'
                  'Электрические выключатели/ предохранители в зоне пожара	Отключить	\n'
                  'Пассажиры	Пересадить из зоны пожара	\n'
                  'Дымозащитные капюшоны	Подготовить запасные	\n'
                  'Вентиляторы в зоне пожара	Закрыть	\n'
                  'Пледы/тушащие жидкости	Иметь наготове	\n'
                  'Перчатки, топорик и фонарь	Иметь наготове	\n'
                  'Информация при наличии дыма в пассажирских салонах	Дышать через влажную ткань	\n'
                  'Пожар потушен	Держать под контролем место пожара	Все бортпроводники'},
    128: {
        'question': 'Внимание Бортпроводникам занять служебные места! Attention! Cabin crew at station!!  Когда звучит? Что означает? Действия бортпроводников?',
        'answer': 'На земле, может потребоваться эвкауация, Проверить свою дверь «ARMED» (стоянка, заправка/дозаправка/слив топлива – быть готовым к переводу двери в положение «ARMED»/«AUTOMATIC»). \n'
                  '- Проверить обстановку в салоне и снаружи через иллюминатор (в случае опасности следует немедленный прямой доклад КВС об обстановке (коротко и точно) по СПГУ. \n'
                  '- Ждать дальнейшей команды КВС.'},
    129: {
        'question': 'Команда: Отмена тревоги! Cancel alert! Всем оставаться на своих ме-стах, повторяю, всем оставаться на местах! Remain seated! I repeat! Remain seated! Когда звучит? Что означает? Действия бортпроводни-ков?',
        'answer': 'После команды: «Внимание! Бортпроводникам занять служебные места!» – «Attention! Cabin crew at station!». \n'
                  'Нет необходимости в проведении эвакуации. СБ связывается с кабиной пилотов для получения указаний.\n'
                  'КЭ контролируют ситуацию в пассажирском салоне, продолжают выполнять свои обязанности.\n'
                  'За этой командой должно последовать разъяснение: «Возврат на стоянку или оставаться на своих местах». '},
    130: {
        'question': 'Команда: Контролируемое покидание! Открыть 1-й левый выход, выпустить надувной трап! (Использовать аэродромный трап!) Controlled disembarkation! Use exit 1 left with slide (with air stairs)! Когда звучит? Что означает? Действия бортпроводников?',
        'answer': 'Звучит на земле, после полной остановки самолета, \n'
                  'после команды: «Внимание! Бортпроводникам занять служебные места! – Attention! Cabin crew at station!».\n'
                  'Время проведения контролируемого покидания самолета не ограничено жесткими рамками. \n'
                  'КВС дает необходимую бортпроводникам информацию в свободной форме и определяет, какие выходы должны быть использованы. Если подъездной трап не может быть подан к самолету достаточно быстро, то используется один или несколько надувных трапов. \n'
                  'СБ сообщает пассажирам о покидании самолета по подъездным или надувным трапам.\n'},
    131: {
        'question': 'Команда: Эвакуация! Эвакуация! Evacuation! Evacuation! Использовать все безопасные выходы! - Use all safe exits! Использовать выходы с левой/правой стороны! - Use left/right side! Когда звучит? Что означает? Действия бортпроводников?',
        'answer': 'Звучит На земле, после полной остановки самолета\n'
                  'Возникла аварийная ситуация, необходимо немедленно начать эвакуацию. \n'
                  'включить звуковую сигнализацию «EVAC CMD», если предусмотрена;\n'
                  'начать эвакуацию, действовать согласно «Инструкции по эвакуации» (СЕР - cabin evacuation procedure)'},
    132: {
        'question': 'Команда: Старший бортпроводник в кабину! Purser to cockpit! Когда звучит? Что означает? Действия бортпроводников?',
        'answer': 'Звучит в полете\n'
                  'возникла аварийная ситуация\n'
                  'наобходимой подготовить пассажирскую кабину к посадке\n'
                  'СБ немедленно направлется в кабину пилотов, КВС сообщает:\n'
                  '- характер аварийной ситуации и возможные угрозы;\n '
                  '- предполагаемые действия ЛЭ;\n'
                  '- оставшееся время до посадки;\n '
                  '- пересадка пассажиров (если требуется) и другиеециальные указания.\n '
                  '- сверяет часы и согласует, кто будет тать информацию.\n'
                  '- ЧКЭ продолжаютполнять свои обязанности, ожидаютструкций от СБ.'},
    133: {
        'question': 'Команда: Внимание! Завершить подготовку! Attention! Finish preparation! Когда звучит? Что означает? Действия бортпроводников?',
        'answer': 'Звучит за 1-2 минуты до аварийной посадки\n'
                  '- прекратить подготовку пассажирской кабины к аварийной посадке.\n'
                  '- занять служебное место; \n'
                  '- туго застегнуть ремень безопасности; \n'
                  '- провести 30-ти секундный настрой.'},
    134: {
        'question': 'Команда: Сгруппируйтесь! Brace for impact! Когда звучит? Что означает? Действия бортпроводников?',
        'answer': 'за 30-60 сек до посадки, будет жесткая посадка, \n'
                  'необходимо принять безопасную позу,\n'
                  'подавать команду: Наклонитесь, голову вниз! Head down, stay down!'},
    135: {
        'question': 'В соответствии с какой инструкцией проводится подготовка пассажирской кабины к аварийной посадке?s',
        'answer': 'Инструкция по подготовке пассажирской кабины к посадке:\n'
                  '- КВС доводит информацию до СБ о харакетер аварии;'
                  '- СБ проводит брифинг для бригады'
                  '- освещение салонов 100%'
                  '- СБ или КВС доводит информацию до пассажиров'
                  '- подготовить рабочие зоны'
                  '- Привести положение селекторов в необходимое положение по ситуации'
                  '- выявить и пересадить пассажиров-помощников'
                  'ОРГАНИЗОВАТЬ ПОДГОТОВКУ ПАССАЖИРСКОЙ КАБИНЫ последовательно:'
                  '- спинки кресел в вертикальное положение'
                  '- столики убрать'
                  '- воротники галстуки расстегнуть и снять'
                  '- надежть верхнюю одежду если нужно'
                  '- убрать в ручную кладь или между сиденьями колющие\режущие предметы'
                  '- убрать ручную кладь на полку или под впереди стоящее кресло'
                  '- объяснить расположение аварийных выходов'
                  '- объяснить аварийное освещение'
                  '- проинформировать об использовании трапов (плотов) при аварийной посадке на сушу или воду'
                  '- достать и надеть спасательные жилеты, раздать люльки'
                  '- объяснить команды "безовапсная поза"'
                  '- описать и показать безопасную позу'
                  '- предупредить о нескольких ударах при посадке'
                  '- объяснить как будет проходит эвакуация'
                  '- туго застегнуть ремень безопасности'
                  '- напомнить про инструкцию безопасности'
                  '- инструктирвоать пассажиров помощников'
                  '- провести последнюю проверку готовности'
                  '- надеть полный комплект форменного обмундирования'
                  '- выключить освещение пассажирских салонов'
                  '- обеспечить доступ к БАСО (мегафон и т.д.)'
                  '- доложить СБ об окончании подготовки'
                  '- открыть дверь пилотской кабины'
                  '- занять станции бортпроводников'},
    136: {'question': 'При каком освещении осуществляется подготовка пассажирской кабины к аварийной посадке? ',
          'answer': '100%'},
    137: {'question': 'Каким образом осуществляется эвакуация потерявших работоспособность пилотов?',
          'answer': '- Отстегнуть ремни безопасности.\n'
                    '- Первый Б/П – захватить тело руками замком на груди, вытащить пилота из кресла. Второй Б/П – поддерживает ноги.\n'
                    '- Эвакуировать пилота по трапу через ближайший пригодный выход.\n'
                    ''},
    138: {'question': 'Перечислите общие правила выживания?',
          'answer': '1) собрать пассажиров и оказать помощь раненым;\n'
                    '2) включить радиомаяк, остальные сигнальные средства держать наготове;\n'
                    '3) держать под контролем людей и организовать дежурство'},
    139: {'question': 'Каковы действия ЧКЭ, если пассажир информирует о потере посадочного талона? ',
          'answer': 'При встрече пассажиров на борту ВС СБ и/или назначенный бортпроводник проверяет у пассажиров наличие посадочного талона, сверяя дату вылета, маршрут полета и номер рейса. При отсутствии посадочного талона или отказе предъявить его бортпроводнику, пассажир не может быть допущен к полету.\n'
                    'Внимание! Если пассажир информирует Вас о невозможности предоставить посадочный талон в виде изображения, попросить его подождать на гейте/трапе/в вестибюле:\n'
                    '- пригласить супервайзера/агента/представителя наземной службы для подтверждения регистрации данного пассажира на соответствующий рейс;\n'
                    '- при наличии на борту пассажирского манифеста, попросить пассажира предъявить документ, удостоверяющий личность и сверить со списком пассажиров;\n'
                    '- проинформировать КВС и сделать отметку в Задании на полет КЭ.\n'
                    ''},
    140: {'question': 'Как Программа «Аэрофлот Бонус» предусматривает несколько уровней участия:\n'
                      '- «Базовый».\n'
                      '- «Серебряный» (SLV). 25000 миль (или 25 полетных сегментов в год)\n'
                      '- «Золотой» (GLD). 50000 миль (или 50 сегментов)\n'
                      '- «Платиновый» (PLT) – 125000 миль (или 50 сегментов в классе Бизнес).\n'
                      'Уровни Серебряный, Золотой и Платиновый являются элитными.\n'
                      'Основные преимущества, которые получают участники программы:\n'
                      '- оформление премиального полета (оплачиваются только таксы и сборы);\n'
                      '- повышение класса обслуживания;\n'
                      '- оплата услуг и возможность воспользоваться премиальными услугами компаний-партнеров.\n'
                      'Участие в программе является бесплатным. Участником программы может стать любой пассажир старше 2 лет. Правила программы опубликованы на сайте www.aeroflot.ru.\n'
                      '  Программы лояльности альянса Sky Team:\n'
                      'гарантируется единый стандарт обслуживания. По требованиям альянса элитные уровни авиакомпаний должны соответствовать стандартам\n'
                      'Elite (Серебряный уровень) и Elite Plus (Золотой и Платиновый уровни)'},
    141: {'question': 'Каков порядок предоставления услуги «Space+» и «Super Space» в полете',
          'answer': 'Услуга «Space+» предоставляется бесплатно владельцам карт золотого и платинового уровня при наличии свободных мест, в случае обращения к бортпроводнику. (для сопровождающего INF - нет).\n'
                    'Бортпроводники информируют обратившихся к ним пассажиров, которые желают вполете занять свободные в рейсе места «повышенной комфортности», что услуга «Space +», «Super Space» является платной и оформляется только при регистрации на рейс, за исключением предоставления услуги «Space +» пассажирам – участникам программы «Аэрофлот Бонус» Золотого и Платинового уровня с учётом ограничений (размещение пассажиров в ряду у аварийного выхода).\n'
                    'В случае отсутствия карты у пассажира, бортпроводник проверяет наличие информации о статусе пассажира в программе «Аэрофлот Бонус» в списке пассажиров (PIL). При подтверждении данной информации в PIL, пассажиру предлагается пересесть на место «повышенной комфортности» «Space+»;\n'
                    'СБ вносит отметку в «Задание кабинного экипажа» о пассажире –\n'
                    'участнике программы «Аэрофлот Бонус» Золотого, Платинового уровня, пересаженного на место «повышенной комфортности» «Space+» на борту ВС, с указанием фамилии пассажира, номера места в посадочном талоне и номера места «повышенной комфортности» «Space+».'},
    142: {
        'question': 'В каких случаях разрешается осуществлять пересадку пассажиров на свободные места «Space+»/«Super Space» когда можно пересадить на space+ кого можно пересаживать на space?',
        'answer': 'Можно пересаживать на Spase+ в следующих случаях:\n'
                  '- по соображениям безопасности полета в случае поломки кресла;\n'
                  '- при необходимости разрешения конфликтных ситуаций, представляющих угрозу безопасности полета (РКЭ А5, 5.1.6.2 стр. 18);\n'
                  '- при необходимости обеспечения свободного пространства при оказании\n'
                  '- медицинской помощи (например, при использовании кислородного баллона, или для того, чтобы оказывающие помощь не мешали процессу обслуживания остальных пассажиров).\n'
                  'Запрещено предоставлять места повышенной комфортности пассажирам, нарушающим Правила поведения на борту, в состоянии алкогольного опьянения и доставляющим дискомфорт рядом сидящим пассажирам.'},
    143: {
        'question': 'Каковы действия бортпроводников при самовольном размещении пассажира на кресле «Space+»/«Super Space»?',
        'answer': 'Пассажирам предлагают пересесть на место, указанное в посадочном талоне, либо на другое свободное место, не являющееся местом «повышенной комфортности» «Space+» и необозначенное подголовниками со специальной отметкой. \n'
                  'При отказе выполнить требование Пассажир может считаться нарушителем Правил поведения. Бортпроводники применяют к такому пассажиру санкции в соответствии с п.5 и п.6 «Инструкции по действиям персонала авиакомпании в случае нарушения пассажирами Правил поведения на борту ВС (ИНПП 70-01)». В случае, если поведение пассажира создает угрозу безопасности полета, жизни и здоровью других лиц, то бортпроводник в праве передать пассажира в правоохранительные органы по прибытии в аэропорт назначения;\n'
                  'Факт самовольного размещения пассажира на кресле «Space+»/«Super Space» отразить в Задании на полет кабинному экипажу'},
    144: {
        'question': 'Чем обязательно должны быть обеспечены дети до 2-х лет при перевозке без предоставления им отдельного места?',
        'answer': 'размещаются с учетом обязательного обеспечения аварийной кислородной маской, детским ремнем и ДАСЖ (или ДАСЛ) при полетах над водным пространством и инструкцией к жилету.'},
    145: {'question': 'Кому в полете может быть предоставлена люлька?',
          'answer': 'Грудным детям в возрасте до 1 года и весом до 11 кг бесплатно с комплектом одноразового белья. Длина люльки 75 см.\n'
                    'Для предоставления на борту ВС люльки для детей до 1 года требуется предварительное бронирование перевозки.\n'
                    'Места расположения люлек для младенцев в пассажирских салонах ВС размещены в OpenSkyLinks «Особенности ВС». КЭ запрещено размещать пассажиров с РМ на креслах повышенной комфортности с целью предоставления люльки на ВС Б777 (регулярные рейсы), если люлька не была заказана пассажиром и данная услуга не отражена в Листе запросов'},
    146: {'question': 'Какие дети считаются «несопровождаемыми» при перевозке? Несопровождаемые дети',
          'answer': 'Несопровождаемые дети – дети в возрасте от 5 до 16 лет, перевозка которых осуществляется без сопровождения совершеннолетнего/дееспособного пассажира (UM – unaccompanied minor).\n'
                    'По просьбе родителей, усыновителей, опекунов или попечителей ребенок может быть заявлен как несопровождаемый в возрасте до 16 лет (YP – young passenger). Услуга по сопровождению детей в возрасте от 5 до 12 лет является обязательной.\n'
                    'Ответственность за несопровождаемого ребенка полностью возлагается на Авиакомпанию с момента передачи его персоналу обслуживающей компании в аэропорту отправления, затем на борт ВС от наземного персонала под ответственность бортпроводника и до окончания перевозки, пока ребенок не будет передан родителям (опекунам) по прибытии в аэропорт назначения.'},
    147: {'question': 'Имеются ли ограничения по количеству несопровождаемых детей на рейсе? ',
          'answer': 'Максимально допустимое число несопровождаемых детей от 5 до 12 лет:\n'
                    '- на ВС А319/320 и Б737-800 – 4 ребенка (допускается 5-й, если его возраст превышает 12 лет);\n'
                    '- на B747-400 и B777-300 – 12 детей.\n'
                    'Количество несопровождаемых детей на рейсе может быть увеличено по согласованию с Авиакомпанией. Не допускается регистрация двух и более несопровождаемых детей, следующих совместно, на разные ряды в салоне ВС.'},
    148: {'question': 'Что должно быть оформлено при приобретении билета для несопровождаемого ребенка Несопровождаемые дети? ',
          'answer': 'Несопровождаемые дети допускаются к перевозке при наличии предварительного бронирования со статусом «ОК». После фамилии пассажира в графе «Фамилия пассажира» должны быть указаны буквы «UM» (UNACCOMPANIED MINOR – несопровождаемый ребенок), а также\n'
                    'возраст ребенка.\n'
                    ' ЗАПРЕЩЕНО оформление перевозки UM, непосредственно перед вылетом в аэропорту отправления. При бронировании перевозки родители ребенка должны оформить Заявление,\n'
                    'бланк Заявки в 7 экз, которая содержит информацию, необходимую перевозчику для сопровождения ребенка по маршруту перевозки.\n'
                    ' Каждый экземпляр заявки является отчетным документом и подтверждает факт сопровождения ребенка.\n'
                    'Заявка заполняется на прямой и обратный (в случае необходимости) рейсы. При трансферной/транзитной перевозке на каждый сегмент маршрута перевозки заполняется отдельная графа. Обслуживание несопровождаемых детей осуществляет отдельно выделенный персонал обслуживающей компании аэропорта отправления.\n'
                    'Для быстрого опознания несопровождаемого ребенка ему вручается яркий конверт с надписью «UM», куда вкладываются авиабилет, свидетельство о рождении, заявление о перевозке, медицинский сертификат и др. документы.\n'
                    'Багаж несопровождаемого ребенка оформляется багажной биркой специального назначения «UM», для быстрого опознания багажа в аэропорту назначения.'},
    149: {'question': 'Что должен делать СБ при приеме к перевозке несопровождаемых детей?',
          'answer': '- СБ принимает несопровождаемого ребенка по Заявке на несопровождаемого ребенка под подпись:\n'
                    '- 1-й экземпляр остается у Заявителя (отсутствует на борту ВС);\n'
                    '- 2-й экземпляр остается в аэропорту отправления;\n'
                    '- 3-й экземпляр с подписями о приеме/передаче ребенка (остается у СБ и прилагается к отчетной документации Заданию на полет КЭ);\n'
                    '- 4,5,6,7-й экземпляры передаются в аэропорт прилета/трансфера/транзита.\n'
                    'СБ должен:\n'
                    '- проверить наличие конверта с документами;\n'
                    '- информировать КВС о количестве на борту ребенка без сопровождения;\n'
                    '- информировать всех членов КЭ о наличии и месте размещения ребенка/детей без сопровождения;\n'
                    '- назначить бортпроводника, ответственного за обслуживание несопровождаемого ребенка/ детей в рейсе.\n'
                    ' Размещение несопровождаемых детей на борту ВС осуществляется в соответствии со схемами размещения.\n'
                    'Посадка и передача несопровождаемых детей СБ производится отдельно от посадки остальных пассажиров.\n'
                    'Несопровождаемому ребенку должно быть предоставлено место, обеспечивающее возможность наблюдения и ухода за ним во время полета'},
    150: {
        'question': 'Что необходимо делать назначенным бортпроводникам при встрече и размещении несопровождаемых детей?',
        'answer': '- представиться;\n'
                  '- проводить;\n'
                  '- оказать персональную помощь в размещении ручной клади;\n'
                  '- предложить гигиенический пакет, плед (при наличии);\n'
                  '- уточнить, было ли заказано детское питание и проверить его наличие.\n'
                  'Инструктировать ребенка без сопровождения:\n'
                  '- ближайший выход;\n'
                  '- как застегиваются/расстегиваются ремни безопасности;\n'
                  '- кнопка вызова бортпроводника;\n'
                  '- ближайшая туалетная комната;\n'
                  '- информировать взрослых пассажиров, сидящих рядом.'},
    151: {
        'question': 'Что необходимо делать назначенным бортпроводникам для несопровождаемых детей в горизонтальном полете? \n',
        'answer': '- контролировать несопровождаемого ребенка на протяжении всего полета;\n'
                  '- оказывать необходимую помощь;\n'
                  '- сопровождать ребенка в туалетную комнату (при необходимости);\n'
                  '- оформить иммиграционную карту, таможенную декларацию на основании данных паспорта, въездных документов и информации, полученной со слов ребенка/детей; \n'
                  '-исключить выдачу алкогольных напитков.'},
    152: {
        'question': 'Что необходимо делать назначенным бортпроводникам для несопровождаемых детей перед снижением и после посадки ВС? ',
        'answer': '- проконтролировать готовность к посадке и выполнение требований безопасности;\n'
                  '- предупредить ребенка о необходимости оставаться на своем месте пока бортпроводник не пригласит его к выходу.\n'
                  'После посадки ВС:\n'
                  '- помочь собрать личные вещи и надеть верхнюю одежду;\n'
                  '- проверить наличие забытых вещей;\n'
                  '- проводить к выходу, передать СБ.\n'
                  'По прибытии в аэропорт назначения СБ должен:\n'
                  '- оформить соответствующие перевозочные документы;\n'
                  '- передать ребенка/детей агенту по наземному обслуживанию аэропорта прибытия под подпись.\n'
                  'Во время нахождения в аэропорту транзита/трансфера, ребенок остается под постоянным контролем сотрудников обслуживающей компании в аэропорту или работников АО «Авиакомпания «Россия» до момента передачи лицу, назначенному для его встречи.'},
    153: {'question': 'Каким должно быть количество пассажиров с ограничениями жизнедеятельности на рейсе? ',
          'answer': 'Пассажиры с ограничениями жизнедеятельности - это пассажиры, физическое или психическое состояние которых требует специального обслуживания при перевозке.\n'
                    'Количество маломобильных пассажиров не должно быть больше количества пассажиров, необходимого для оказания помощи в случае эвакуации.\n'
                    'Перевозка пассажиров на носилках возможна только в классе Эконом.\n'
                    'Авиакомпания может отказать в перевозке если она может представлять угрозу для безопасности пассажиров, имущества, экипажа.\n'
                    'АК  может отказать в перевозке, аннулировать бронирование или снять по состоянию здоровья с борта ВС пассажиров:\n'
                    '- неспособных позаботиться о себе без посторонней помощи в случае отсутствия сопровождающего лица;\n'
                    '- которые могут стать источником инфекции или неудобства для других пассажиров;\n'
                    '- перевозка которых, даже с принятием специальных мер предосторожности, может послужить причиной опасности для них самих или для других лиц;\n'
                    '- у которых на руках билеты без подтвержденного бронирования, отсутствует согласование на предоставление специального обслуживания.'},
    154: {'question': 'Для какого пассажира обязательно наличие сопровождающего, обеспечивающего уход за ним в полете?',
          'answer': 'пассажиру с нарушением умственного развития или расстройства интеллекта, имеющему сложности в понимании инструкций экипажа, ориентации в окружающей действительности, контроле своего поведения, нуждающегося в постоянном надзоре и уходе, медицинской помощи, манипуляциях по гигиене и туалету.\n'
                    '- при перевозке пассажира с инвалидностью по зрению и слуху;\n'
                    '- при перевозке ребенка-инвалида в возрасте до 12 лет.\n'
                    'Пассажиры до 18 лет не могут быть сопровождающими лицами указанной категории пассажиров.'},
    155: {'question': 'Каковы требования по количеству сопровождающих при групповой перевозке детей?',
          'answer': 'Понятие «группа» относится к пассажирам, путешествующим вместе и с одной целью. На каждые 11 человек 1 сопровождающий, от 36 – 1 человек на каждые 12 детей'},
    156: {'question': 'Имеет ли право Авиакомпания изменять время отправления рейса?',
          'answer': 'АК имеет право изменять время отправления рейса, о чём должна своевременно проинформировать пассажира. При возникновении форс-мажорных обстоятельств АК имеет право без уведомления задержать рейс или отменить, аннулировать подтверждённое бронирование. '},
    157: {
        'question': 'Когда пассажирам предоставляются напитки и питание при перерыве в перевозке по вине Авиакомпании «Россия»?',
        'answer': '- задержка более 2-х часов: прохладительные напитки;\n'
                  '- более 4-х часов: горячее питание, и далее - каждые 6 часов-в дневное время, каждые 8 часов - в ночное.'},
    158: {'question': 'Что такое незарегистрированный багаж?',
          'answer': 'Незарегистрированный багаж - это багаж, перевозимый пассажиром в салоне ВС, в том числе маркированный безномерными бирками.'},
    159: {'question': 'На кого возлагается контроль и ответственность за перевозку незарегистрированного багажа?',
          'answer': 'на пассажира'},
    160: {
        'question': 'Какие вещи пассажир имеет право провозить в качестве ручной клади сверх нормы и без взимания дополнительной платы? ',
        'answer': '- рюкзак не более 5 кг и не более 80 см в 3-х измерениях, или дамскую сумку, или портфель с вложенными в них вещами;\n'
                  '- букет цветов;\n'
                  '- верхнюю одежду;\n'
                  '- детское питание для ребёнка на время полёта;\n'
                  '- костюм в портпледе;\n'
                  '- устройство для переноса ребёнка (детская люлька, удерживающая система для детей до 2-х лет, детская коляска с габаритами, не превышающими 50х42х20см), габариты которого позволяют безопасно разместить его в салоне ВС на багажной полке либо под сиденьем впередистоящего кресла, при перевозке ребёнка. В качестве удерживающего устройства для ребёнка при наличии отдельно оплаченного места, может провозиться устанавливаемое на пассажирское кресло переносное детское (автомобильное) кресло, сертифицированное для использования на воздушном транспорте и оборудованное ремнями безопасности; \n'
                  '- лекарственные препараты, специальные диетические потребности в количестве ,необходимом на время полёта;\n'
                  '- костыли, трости, ходунки, роллаторы, объёмные протезы конечностей (рук,ног), используемые пассажирами, а также по предварительному согласованию ,портативный концентратор кислорода, весом не более 10 кг и габаритами, не превышающими 55х40х20, медицинское оборудование для жизнеобеспечения пассажира в полёте. Складное механическое кресло-коляска , используемое пассажиром, провозится в пассажирском салоне ВС при наличии места для его безопасного размещения, в ином случае сдаётся в багаж без взимания дополнительной платы;\n'
                  '- товары, приобретённые в магазине беспошлинной торговли в аэропорту, упакованные в один запечатанный (опломбированный) пластиковый пакет, с габаритами по сумме 3-х измерений не более 115 см'},
    161: {'question': 'Как осуществляется перевозка багажа, принятого к перевозке в пассажирском кресле?',
          'answer': 'Багаж, требующий особых условий транспортировки, может быть принят к перевозке в пассажирском кресле при условии предварительного согласования данной услуги с АКР. При бронировании данный багаж оформляется как незарегистрированный, при этом ответственность за сохранность багажа несёт пассажир.\n'
                    'На дополнительный билет для перевозки багажа в салоне не распространяется норма бесплатного провоза багажа.\n'
                    'Пассажир должен оплатить дополнительное место по пассажирскому тарифу, который соответствует тарифу перевозки самого пассажира.\n'
                    'Вес такого багажа не может превышать 80 кг, а его габариты не должны превышать размеры пассажирского кресла.\n'
                    'Багаж должен быть досмотрен САБ. Багаж размещается в кресле у иллюминатора и фиксируется ремнём безопасности. Доставка к ВС багажа, перевозимого в салоне ВС, его подъём, размещение в салоне ВС, снятие с борта и доставка к терминалу производится пассажиром, перевозящим багаж.  '},
    162: {'question': 'Как осуществляется перевозка зарегистрированного багажа?\n',
          'answer': 'Зарегистрированный багаж - это багаж пассажира, который принят АКР к перевозке под свою ответственность за его сохранность, и на который пассажиру выдаётся багажная квитанция и багажная бирка. Зарегистрированный багаж перевозится в багажно-грузовом отсеке ВС. Багаж перегружается в транзитном аэропорту грузчиками, если он оформлен по билету до следующего аэропорта и не требует таможенного досмотра. при превышении 23 кг – доплата.'},
    163: {'question': 'Как осуществляется оплата перевозки живых животных?',
          'answer': 'Платно, кроме перевозки собаки-поводыря. (Оплата перевозки живых животных осуществляется за сверхнормативный багаж - ?). В случае превышения размеров или веса клетки с животным, установленных для одного места, взимается дополнительная плата.'},
    164: {'question': 'Как экипаж ВС информируется о перевозке живых животных в багажно-грузовых отсеках ВС?',
          'answer': 'Экипаж ВС информируется о перевозке живых животных в багажно-грузовом отсеке ВС по форме NOTOC «Специальный груз-уведомление КВС», в SSR перед рейсом.'},
    165: {'question': 'Какие животные принимаются к перевозке в салоне ВС? ',
          'answer': 'К перевозке в салоне ВС принимаются комнатные прирученные живые животные:\n'
                    '- собаки, кошки, птицы;\n'
                    '- хомяки, кролики, ежи;\n'
                    '- собаки-проводники;\n'
                    '- служебные собаки.\n'
                    'Подоопытные больные дикие мертвые грызуны и др не принимаются\n'},
    166: {
        'question': 'Какие требования предъявляются к весу и габаритам контейнеров с животными в пассажирском салоне? s',
        'answer': 'пассажир может перевозить только один контейнер с комнатным прирученным животным. В контейнере может находится только одно животное. Исключение составляют котята или щенки в количестве не более трех в возрасте старше восьми недель, но не старше шести месяцев, которые могут перевозиться в пассажирском салоне при условии, что масса жи-вотных вместе с контейнером не превышает 8 кг, свыше – в багаж. Свыше 50 вместе с контейнером – в багаж тоже не принимается. 125 см для контейнера, 135 см для мягкой переноски. Собаки, относящиеся к потенциально опасным породам (сторожевые, бойцовые), перевозятся только в багажном отсеке в клетках усиленной конструкции.'},
    167: {'question': 'Какие требования к перевозке собаки-проводника?',
          'answer': 'Собака-проводник принимается при наличии ветеринарного сертификата и сертификата о специальном обучении, бесплатно по предварительному согласованию с АКР.\n'
                    'Собака должна быть в наморднике, ошейнике и на поводке, во время полёта должна быть привязана к креслу у ног пассажира. Собака должна быть чистой, не создавать угрозы санитарному состоянию пассажирского салона. \n'
                    'Запрещается:\n'
                    '- размещение собаки-проводника на пассажирском кресле;\n'
                    '- кормить собаку-проводника на борту ВС.\n'},
    168: {
        'question': 'Какова норма провоза бесплатного багажа на рейсах FV/SU6001-6999 для работников АК, включённых в задание на полёт?',
        'answer': 'Багаж экипажа оформляется на стойке регистрации и дополнительно маркируется биркой специального назначения «CREW» и загружается отдельно от багажа пассажиров:\n'
                  '- ручная кладь до 10 кг (сумма 3-х измерений не должна превышать 115 см);\n'
                  '- 1 место багажа до 23 кг (сумма 3-х измрений не должна превышать 158 см).\n'
                  ''},
    169: {'question': 'Каким документом оформляется перевозка служебной корреспонденции?',
          'answer': 'Реестр отправки служебной корреспонденции АО «Авиакомпании «Россия»'},
    170: {
        'question': 'В каком документе содержатся общие положения, регламентирующие международную перевозку опасных грузов по воздуху?',
        'answer': 'в Приложении №18 «Безопасная перевозка ОГ по воздуху» к Конвенции о международной гражданской авиации (Чикагская конвенция 1944).'},
    171: {'question': 'Действия КЭ при отказе пассажира от полета на борту ВС?',
          'answer': '- проинформировать СБ;\n'
                    '- вместе с СБ подойти к данному пассажиру, выяснить причину отказа, ответить на вопросы;\n'
                    '- громко, чтобы слышали рядом сидящие пассажиры, произнести:\n'
                    '«Вы уверены, что вы отказываетесь от полёта? / Do you refuse to continue the flight with us? Are you sure?»;\n'
                    '- о решении пассажира доложить КВС, сообщить сотрудникам наземных служб. Действовать по указанию КВС.'},
    172: {'question': 'Каким комплексом мер обеспечивается АБ в ГА?',
          'answer': 'Авиационная безопасность обеспечивается комплексом мер, предусматривающих создание и функционирование служб АБ, охрану аэропортов, ВС  и объектов ГА, досмотр членов экипажей, обслуживающего персонала, пассажиров, ручной клади, багажа, почты, грузов и бортовых запасов, предотвращение и пресечение попыток захвата и угона ВС.'},
    173: {
        'question': 'Где содержатся основные рекомендации и последовательность действий членов экипажа в чрезвычайной обстановке действия в чрезвычайной обстановке?',
        'answer': 'Памятка экипажу воздушного судна по действиям в чрезвычайной обстановке. Открыть подробную информацию?'},
    174: {
        'question': 'Что обязаны сделать ЧКЭ в первую очередь, если на борту ВС возникла угроза его захвата или получена записка, содержащая требования к экипажу изменить курс полета под угрозой любого характера?',
        'answer': 'секретная информация'},
    175: {
        'question': 'Положение селектора двери в наименее опасном месте при размещении там обнаруженного взрывного устройства (ВУ)?',
        'answer': '«DISARMED/MANUAL»'},
    176: {'question': 'Какие предметы считаются «посторонними» при досмотре ВС?',
          'answer': 'Посторонние предметы-это предметы, которые не закреплены за ВС и не имеют отношения к его обслуживанию и к обслуживанию пассажиров.'},
    177: {'question': 'Сколько дверей должны быть открыты при проведении досмотра?',
          'answer': 'На время досмотра рекомендуется оставлять открытой только одну дверь.'},
    178: {'question': 'Каковы действия ЧКЭ при осуществлении допуска наземного персонала на ВС?',
          'answer': '- не допускать посторонних лиц к ВС, в том числе к входу, багажным и техническим отсекам, и т.д.;'
                    '- допускать на борт ВС лиц, имеющих действительный пропуск с соответствующей зоной допуска и непосредственно принимающих участие в обслуживании данного ВС;\n'
                    '- разрешать погрузку на борт ВС багажа, почты, грузов, бортовых запасов только после проверки сопроводительных документов и их соответствия фактическому количеству, наличию в них отметок о прохождении досмотра. Также необходимо убедится в целостности упаковки, пломб и стикеров.'},
    179: {'question': 'Каковы действия ЧКЭ в случае прибытия на ВС инспекции? ',
          'answer': 'В случае прибытия на ВС инспекции:\n'
                    '- остановить инспекторов на входе, сообщить о необходимости информирования КВС;\n'
                    '- действовать по указанию КВС; \n'
                    '- осуществляет сопровождение.'},
    180: {
        'question': 'Допустима ли перевозка багажа пассажиров, не явившихся на посадку, перевозка багажа без пассажира? ',
        'answer': 'ЗАПРЕЩАЕТСЯ.'},
    181: {
        'question': 'Каковы первоочередные действия ЧКЭ при нарушении пассажиром правил поведения? деструктивный пассажир пьяный дебошир ',
        'answer': '- сделать пассажиру устное предупреждение с целью разъяснения сущности нарушения и потребовать его прекращения;\n'
                  '- рекомендовать пассажиру ознакомиться с Правилами поведения на борту ВС, размещенными в бортовом журнале и необходимости их соблюдения; \n'
                  '- предупредить нарушителя о том, что невыполнение им установленных правил и неподчинение требованиям членов экипажа может повлечь за собой принятие решения о расторжении договора перевозки, отказа в обратной перевозке и о возможном привлечении к административной или уголовной ответственности; '},
    182: {
        'question': 'Что должны сделать ЧКЭ при повторном нарушении пассажиром правил поведения? деструктивный пассажир как сдавать пассажира пьяный дебошир ',
        'answer': '- при повторном нарушении Правил поведения СБ должен доложить КВС об инциденте, оформить бланк письменного предупреждения и вручить нарушителю под роспись, которая подтверждает факт ознакомления пассажира с вышеуказанным документом. Копия Предупреждения остается у СБ и прилагается к Заданию на полет КЭ.\n'
                  '- в случае если пассажир не реагирует на замечания и продолжает совершать деструктивные действия, создающее угрозу жизни или здоровью пассажиров, ЧКЭ, или создающих угрозу безопасности полета в целом, СБ: \n'
                  'а) предупреждает пассажира, что его поведение вынуждает экипаж вызвать в аэропорту назначения сотрудников правоохранительных органов для его задержания и привлечения к ответственности, в соответствии с законодательством РФ или государства посадки ВС, или совершить незапланированную вынужденную посадку в ближайшем аэропорту для его высадки с борта ВС и передачи правоохранительным органам с последующим возмещением пассажиром всех расходов, которые понесет АКР;\n'
                  'б) заполняет Рапорт о нарушении правил поведения, собирает подписи свидетелей (пассажиров, ЧКЭ), подписывает его у КВС;'
                  'в) информирует КВС о необходимости вызова представителей правоохранительных органов в пункте посадки; \n'
                  'г) организует сбор необходимой информации, для предоставления в правоохранительные органы'},
    183: {'question': 'В каком случае СБ должен заполнить Рапорт о нарушении и собрать подписи свидетелей? дебошир пьяный',
          'answer': 'в случае если пассажир не реагирует на замечания и продолжает совершать деструктивные действия, создающее угрозу жизни или здоровью пассажиров, ЧКЭ, или создающих угрозу безопасности полета в целом, Помогает высаживать дебошира внезависимости от решения полиции - сотрудник ООУ (ДУАТБ) и он же опрашивает и собирает подписи)'},
    184: {'question': 'В каком случае оформляется «Сообщение об инциденте на борту рейса АО «Авиакомпания «Россия»?',
          'answer': '- При выявлении на борту ВС пассажира, который своими действиями:\n'
                    'а) не выполняет законные распоряжения КВС; \n'
                    'б) грубо нарушает общественный порядок, выражает явное неуважение к обществу; \n'
                    'в) совершает из хулиганских побуждений действия, угрожающие безопасной эксплуатации ВС.\n'
                    'СБ по согласованию с КВС оформляет «Сообщение об инциденте на борту рейса АО «Авиакомпания «Россия»\n'
                    'При выполнении регулярных рейсов под кодом SU6001-6999, Сообщение адресуется директору ПАО «Аэрофлот» Савельеву В.Г. в двух экземплярах. \n'
                    'При выполнении чартерных рейсов FV5001-5949 Сообщение адресуется генеральному директору АО «Авиакомпания Россия». В данном случае СБ заполняет бланк Сообщения старого образца (самокопирующийся)'},
    185: {
        'question': 'Как перевозится оружие, размеры которого в разобранном виде не позволяют размещать его в стандартных металлических запираемых ящиках? ',
        'answer': 'Оружие, размеры которого в разобранном виде не позволяют размещать его в стандартных металлических запираемых ящиках, перевозится в изолированных (недоступных из пассажирского салона) багажных отсеках (контейнерах) гражданских воздушных судов в упаковке пассажира (специальная тара, футляр, кейс, чехол), отвечающей требованиям авиационной безопасности и сохранности оружия.'},
    186: {'question': 'Чем отличается перевозка оружия на ВВЛ и МВЛ?',
          'answer': '1.	Перевозка оружия осуществляется: \n'
                    '− на ВВЛ – в запираемых на замок металлических ящиках согласно Инструкции по правилам размещения, транспортировки и обеспечения сохранности металлических запираемых ящиков для перевозки оружия и боеприпасов АО «Авиакомпания «Россия»; \n'
                    '− на МВЛ – в изолированном багажном отсеке в упакованном виде, отвечающем требованиям АБ и сохранности\n'
                    '2.1.    На ВВЛ в случае трансфера (в т.ч. если первый сегмент перевозки – ВВЛ, а второй – МВЛ), оружие регистрируется только до промежуточного пункта посадки;\n'
                    'На МВЛ (при отправлении рейса с территории РФ): выдача в аэропорту назначения (трансфера), находящегося за пределами РФ, производится ОК в соответствии с инструкцией аэропорта. \n'
                    '2.2.	ВВЛ: трансферное оформление оружия и спецсредств на ВВЛ запрещается.\n'
                    'МВЛ: Оружие пассажиров, прибывших из-за пределов РФ в качестве зарегистрированного багажа или в зарегистрированном багаже и отправляемое затем в пределах или за пределы РФ без выдачи пассажирам, подлежит таможенному контролю. Уполномоченное лицо приём, переоформление, доставку с борта на борт ВС такого оружия не производит.\n'
                    '3.	На ВВЛ ответственный член экипажа совместно с уполномоченным лицом помещает оружие в металлический ящик, после размещения в нем оружия или спецсредства, закрывает ящик на замок. Уполномоченное лицо опечатывает (пломбирует) ящик (мешок) номерной печатью (пломбой) аэропорта, о чем делается запись в первом и втором экземплярах Акта. Ответственный член экипажа информирует о наличии оружия на борту ВС: \n'
                    '− в базовых аэропортах Пулково и Шереметьево – ДКЗП;  \n'
                    '− в базовом аэропорту Внуково и во внебазовых аэропортах – представителя Авиакомпании или сотрудника ОК.\n'
                    '   На МВЛ оружие размещается в багажном отсеке. В аэропортах РФ ответственный член экипажа осуществляет приемку оружия и контроль его загрузки уполномоченным лицом в багажный отсек. Контроль наличия багажных бирок на упаковке с оружием осуществляет ДКЗП (в базовых аэропортах Пулково и Шереметьево) или сотрудник ОК (в базовом аэропорту Внуково и во внебазовых аэропортах). В аэропортах за пределами РФ загрузка оружия осуществляется ОК согласно требованиям местного законодательства и инструкциям аэропорта.\n'
                    '4.	ВВЛ: уполномоченное лицо встречает ВС, предъявляет документ уполномоченного сотрудника САБ аэропорта, допущенного к приёму-передаче оружия ответственному члену экипажа, проверяет сохранность печати (пломбы) на металлическом ящике для перевозки оружия (сохранность пломб и целостность упаковки в случае перевозки оружия вне металлического ящика). После открытия металлического ящика ответственным членом экипажа уполномоченное лицо проверяет соответствие содержимого металлического ящика и Акта, затем ставит подпись во втором экземпляре Акта. После получения оружия уполномоченным лицом в аэропорту назначения, ответственный член экипажа закрывает замок металлического ящика на ключ.\n'
                    'МВЛ: В аэропорту иностранного государства, снятие оружия с борта ВС, доставка к месту выдачи и выдача владельцу осуществляется в соответствии с требованиями местного законодательства, инструкциями аэропорта и ОК. Второй экземпляр акта на оружие прикладывается к заданию на полет старшего бортпроводника. Подпись сотрудника ОК в Акте не требуется, если иное не предусмотрено инструкциями аэропорта прибытия и ОК. При разгрузке багажа оружие снимается с борта ВС сотрудником ОК и учитывается как зарегистрированный багаж согласно его багажной бирке.'},
    187: {'question': 'Какие меры предосторожности необходимы при обнаружении подозрительного предмета?',
          'answer': 'Найденный предмет самостоятельно не перемещать, не касаться!  Пользоваться средствами мобильной и радиосвязи не ближе 30 м от подозрительного предмета. Ограничить доступ пассажиров и других работников к предмету.'},
    188: {'question': 'Какие виды медицинской помощи оказываются на борту ВС?',
          'answer': 'первая помощь и первичная медикосанитарная помощь.'},
    189: {'question': 'Кто и в каких случаях оказывает первую помощь на борту?',
          'answer': 'Первая помощь (до оказания медицинской помощи) оказывается бортпроводниками при несчастных случаях, травмах, отравлениях и других состояниях/заболеваниях, угрожающих жизни и здоровью лиц, находящихся на борту ВС, в целях сохранения жизни пассажира или ЧЭ, минимизации возможных последствий происшествия.'},
    190: {'question': 'Кто и в каких случаях оказывает первичную медико-санитарную помощь на борту?',
          'answer': 'Первичная медико-санитарная помощь оказывается медицинским работником с соответствующей подготовкой при внезапных острых заболеваниях, обострении хронических заболеваний и т.д. из числа пассажиров рейса по привлечению СБ посредством СПГУ'},
    191: {'question': 'Что запрещается делать членам кабинного экипажа в рамках оказания первой помощи на борту?',
          'answer': '- принимать на хранение медикаменты, принесенные на борт пассажиром (для поддержания оптимальной температуры хранения медикаментов можно предложить пассажиру гигиенический пакет со льдом); \n'
                    '- назначать медикаментозное лечение пассажиру самостоятельно; \n'
                    '- давать пассажиру какие-либо собственные препараты; \n'
                    '- делать инъекции пассажиру ни при каких обстоятельствах\n'},
    192: {'question': 'Каковы действия экипажа при ухудшении состояния здоровья пассажира на борту ВС перед вылетом?',
          'answer': 'При ухудшении самочувствия пассажира и необходимости оказания ему квалифицированной медицинской помощи на борту ВС перед вылетом, следует информировать КВС о необходимости вызова врача. Врач медицинского пункта аэропорта оказывает медицинскую помощь, оценивает состояние здоровья пассажира, и принимает решение о допуске пассажира к полету, оформляя его письменно.  В случае отказа врача предоставить письменное подтверждение о допуске пассажира к полету, перевозчик может принять решение об отстранении пассажира от рейса согласно ст.107 Воздушного кодекса РФ.'},
    193: {'question': 'Как ЧКЭ предлагают лекарственные препараты при оказании первой помощи?',
          'answer': 'Озвучить лекарственные препараты, имеющиеся в комплекте первой помощи. Пассажир сам выбирает препарат из имеющихся в наличии. Не следует назначать лекарственные препараты самостоятельно. '},
    194: {'question': 'В каком случае СБ привлекает к оказанию помощи медицинского работника из числа пассажиров?',
          'answer': 'При появлении угрожающих жизни больного симптомов, СБ привлекает медицинского работника из числа пассажиров, способного оказать квалифицированную медицинскую помощь.'},
    195: {
        'question': 'Кто принимает решение о возможности продолжения полета с больным пассажиром (членом экипажа) после вынужденной посадки?',
        'answer': 'В аэропорту вынужденной посадки, после оказания больному пассажиру медицинской помощи и при отсутствии показаний для госпитализации, решение о возможности продолжения полета с больным пассажиром (членом экипажа) принимает врач медицинского пункта аэропорта.'},
    196: {
        'question': 'Что должен сделать СБ, если, в связи с ухудшением состояния здоровья, от пассажира поступил запрос на предоставление ему кресла-коляски в аэропорту назначения?',
        'answer': '˗ провести опрос пассажира о его физическом состоянии, уточнить способность передвигаться по салону ВС и по ступенькам трапа; \n'
                  '˗ доложить КВС для вызова на борт ВС врача из медпункта аэропорта с целью определения физического состояния пассажира.\n'},
    197: {'question': 'Что такое Лист угрожающей симптоматики, симптомы для вынужденной посадки',
          'answer': 'Это перечень симптомов, являющихся основанием для вынужденной посадки ВС: \n'
                    '- осложненные роды (кровотечение с большой кровопотерей); \n'
                    '- не снижающиеся сильные и длительные боли в грудной клетке, за грудиной, в области сердца (инфаркт, стенокардия), не снимаемые нитроглицерином и валидолом; \n'
                    '- сильная головная боль с головокружением, тошнота, рвота при высоком артериальном давлении, не снижающиеся имеющимися на борту ВС медикаментозными средствами; \n'
                    '- острые боли в животе, напряженность и болезненность при нажатии на брюшную стенку (прободная язва, аппендицит, перитонит); \n'
                    '- травматические повреждения, открытая рана грудной клетки, артериальное кровотечение, переломы костей таза; \n'
                    '- острое психическое заболевание, сопровождающееся неадекватным поведением (буйством); \n'
                    '- нарушение функции дыхания, c появлением крови в мокроте или легочным кровотечением.'
                    '- потеря сознания при: более 4 минут (кома, инсульт), сопровождающиеся нарушением дыхания и снижением/повышением артериального давления и неустраняемые средствами на борту.'},
    198: {'question': 'В каком случае потеря сознания является основанием для вынужденной посадки ВС?',
          'answer': 'В случае внезапной и длительной потере сознания (кома, инсульт), сопровождающейся нарушением дыхания, снижением или повышением артериального давления, которые не поддаются лечению имеющимися на борту ВС медикаментозными средствами.'},
    199: {'question': 'Какие симптомы инфекционного заболевания являются основанием для вынужденной посадки ВС?',
          'answer': 'Основанием для вынужденной посадки ВС являются симптомы острого инфекционного заболевания угрожающие жизни больного (прогрессирующее обезвоживание организма, проявляющееся непрерывным поносом и рвотой, высокой температурой тела 39,5°С – 40°С, потерей сознания); '},
    200: {'question': 'В каком случае ЧКЭ должны организовать заполнение всеми пассажирами «Анкет пребывающего в РФ»? ',
          'answer': 'ПРИ ОБНАРУЖЕНИИ НА БОРТУ БОЛЬНОГО С ПОДОЗРЕНИЕМ НА ОПАСНОЕ ИНФЕКЦИОННОЕ ЗАБОЛЕВАНИЕ ПО ОКОНЧАНИИ РЕЙСА:\n'
                    ' В случае посадки в аэропорту РФ организовать заполнение всеми пасса-жирами, «Анкет пребывающего в РФ» (находятся внутри комплектов меди-цинской помощи), СБ по СПГУ информировать пассажиров о правилах за-полнения Форм/Анкет, бортпроводникам контролировать правильность за-полнения, а в случае необходимости, оказать помощь в заполнении. \n'
                    'После посадки КВС информирует экипаж и пассажиров: \n'
                    '˗ о запрете выхода из самолета до прибытия представителя Роспотребна-дзора или органа здравоохранения аэропорта назначения с пояснением причин; \n'
                    '˗ о необходимости действовать по указанию сотрудников санитарно-карантинного пункта (СКП) аэропорта. \n'
                    'После посадки СБ обязан: \n'
                    '- оформить медико-санитарную часть генеральной декларации ВС (подписать у КВС); \n'
                    '- согласовать дальнейшие действия экипажа с прибывшими на борт ВС ра-ботниками СКП. \n'
                    '˗ передать представителям Роспотребнадзора или органа здравоохранения а/п назначения, заполненные всеми пассажирами или только пассажирами, имевшими тесный контакт с больным, анкеты о состоянии здоровья, помо-гает пассажирам заполнить их. \n'
                    'Примечание: пассажиры(члены семьи, сопровождающие лица, члены туристической группы), занимающие места в одном ряду с больным пассажиром, в двух рядах впереди и двух рядах позади него, имеют самую высокую степень риска заражения. '},
    201: {'question': 'Почему необходимо заполнить Санитарный журнал при обнаружении на борту ВС насекомых и грызунов?',
          'answer': 'При обнаружении на борту ВС факторов риска для здоровья пассажиров (насекомых, грызунов или других видов животных, микробиологических, химических и других факторов риска) СБ необходимо: \n'
                    '- информировать КВС; \n'
                    '- по указанию КВС организовать на борту ВС проведение противоэпидемиче-ских мероприятий (в том числе, дезинфекции, дезинсекции при наличии ин-сектицида в аэрозольных баллонах); \n'
                    '- заполнить медико-санитарную часть Генеральной декларации (подписать у КВС); \n'
                    '- заполнить Санитарный журнал; \n'
                    '- согласовывать дальнейшие действия экипажа с прибывшими на борт ВС работниками СКП.\n'
                    ''},
    202: {'question': 'Как происходит констатация биологической смерти человека на борту ВС?',
          'answer': 'Констатация биологической смерти человека на ВС осуществляется только врачом с оформлением «Акта о фиксации признаков биологической смерти» (образец заполнения см. п. 2.5, гл. 2, ч. А, РКЭ). Акт заполняет медицинский работник совместно с СБ. КВС знакомится с информацией в Акте и подписывает его. В этом случае полет может быть продолжен до аэропорта назначения по решению КВС. '},
    203: {'question': 'Как установить личность умершего на борту пассажира?',
          'answer': 'Установить личность умершего пассажира по посадочному талону и пассажирскому манифесту. Не допускается выяснение личности умершего пассажира путем осмотра его личных вещей и одежды. '},
    204: {'question': 'Каким документом оформляется оказание медицинской помощи на борту? ',
          'answer': 'При оказании помощи на борту заполняется «Бланк оказания помощи на борту ВС». Бланк заполняется персонально на каждого пассажира бортпроводником, оказавшим медицинскую помощь, в двух экземплярах. Первый экземпляр Бланка передается в стартовый медпункт базового аэропорта при сдаче комплектов. Второй экземпляр Бланка выдается пассажиру, которому оказывалась помощь. \n'
                    'Бланк передается в стартовый медпункт базового аэропорта для анализа обстоятельств и архивирования в течение установленного срока. В Бланке об оказании медицинской помощи на борту ВС указываются признаки и симптомы заболевания, принятые меры и их эффективность, а также сведения о медицинском работнике, который использовал комплект медицинских средств.'},
    205: {'question': 'Как оказать помощь при эпилептическом припадке?',
          'answer': '- обезопасить больного от ушибов и травм (обложить голову и тело больного мягкими вещами/пледами/подушками); \n'
                    '- по возможности повернуть больного на бок, зафиксировать его плечевой пояс и только после этого осторожно прижать голову больного к полу; \n'
                    '- не отпускать больного без осмотра врача. \n'
                    'По окончании приступа необходимо: \n'
                    '- контролировать состояние больного; \n'
                    '- дать больному возможность поспать. \n'
                    'НЕЛЬЗЯ: \n'
                    '- пытаться разжать челюсти больного; \n'
                    '- вставлять какие-либо предметы ему в рот;\n'
                    '- прижимать к полу или поворачивать только голову больного;\n'
                    '- отпускать больного до прихода врача'},
    206: {'question': 'Что запрещено делать при жалобах на острые/сильные боли в животе?',
          'answer': '- предлагать напитки или еду. \n'
                    '- прикладывать к животу тепло. \n'
                    '- давать обезболивающее и алкоголь. '},
    207: {'question': 'Как оказать первую помощь при обмороке?',
          'answer': 'Обморок – кратковременная потеря сознания (не более 4 минут), вызванная уменьшением мозгового кровотока с быстрым, полным, самостоятельным восстановлением через несколько секунд или минут. \n'
                    '(Признаки, которые являются предвестниками обморока (побледнение кожных покровов,  резкая слабость, «звон в ушах», мелькание «мушек перед глазами», тошнота.\n'
                    'Оказание помощи: \n'
                    '1) убедиться в наличии дыхания: \n'
                    '- приблизить ухо на 2-3 см к носу и рту пострадавшего, а взгляд направить на грудную клетку, при этом пытаться уловить движения грудной клетки и в целом двигательную активность пострадавшего, услышать шум выдыхаемого воздуха и ощутить своей щекой его колебания (тепло); \n'
                    'Результаты оценки: \n'
                    '- дышит правильно; \n'
                    '- не дышит; \n'
                    '- дышит неправильно (задыхается, дыхание редкое натужное или частое по-верхностное, угасающее) приравнивается к состоянию «не дышит».\n'
                    '2) убедиться в наличии пульса на сонной артерии: \n'
                    '3) расстегнуть воротник одежды (развязать галстук), обеспечить доступ возду-ха (включить вентилятор); \n'
                    '4) ослабить поясной ремень; \n'
                    '5) приподнять ноги;\n'
                    '6) поднести к носу ватку с нашатырным спиртом (при отсутствии нашатырного спирта, можно надавить фалангой согнутого пальца на болевую точку под но-совой перегородкой, над верхней губой).  '},
    208: {'question': 'Следует ли кормить пассажира при голодном обмороке?',
          'answer': 'При подозрении на голодный обморок следует предложить сладкий крепкий чай и обеспечить доступ воздуха (включить вентилятор).\n'
                    'НЕЛЬЗЯ кормить пострадавшего и предлагать ему газированные напитки или алкоголь!'},
    209: {'question': 'Назовите основные признаки клинической смерти.',
          'answer': 'Основные признаки клинической смерти: \n'
                    '- отсутствие сознания; \n'
                    '- отсутствие самостоятельного дыхания; \n'
                    '- отсутствие пульсации на магистральных сосудах; \n'
                    '- отсутствие реакции зрачка на свет (зрачки расширены). \n'
                    'Часто поводом для того, чтобы проверить эти признаки является появление у пострадавшего необычной бледности или синюшности кожи, внезапное паде-ние и отсутствие всех внешних признаков жизнедеятельности.  \n'
                    'Запомните! Время, когда еще можно вернуть человека к жизни, составляет не более 30 минут.\n'
                    ''},
    210: {'question': 'В каких случаях сердечно-легочную реанимацию прекращают?',
          'answer': '- с прибытием бригады «скорой помощи» и передачей пострадавшего медицинскому персоналу; \n'
                    '- если у пострадавшего появились признаки жизни (появление самостоятельного пульса на сонной артерии и самостоятельного дыхания); \n'
                    '- если с момента прекращения кровообращения прошло более 30 минут, и появились признаки биологической смерти; \n'
                    '- если сердечно-легочная реанимация безуспешна в течение 30 минут (Постановление Правительства РФ от 20.09.2012 № 950 «Об утверждении Правил определения момента смерти человека, в том числе критериев и процедуры установления смерти человека, Правил прекращения реанимационных мероприятий»). '},
    211: {'question': 'Для чего применяется жгут?',
          'answer': 'Жгут применяется для временной остановки артериального кровотечения из ран конечностей. \n'
                    '(Артериальное кровотечение является наиболее опасным, так как при ранении крупных артерий происходит большая потеря крови за короткое время. \n'
                    'Признаками артериального кровотечения являются: алая пульсирующая струя крови (фонтаном), пропитывание кровью одежды и расплывающаяся лужа крови). '},
    212: {'question': 'Каково время нахождения жгута на конечности?',
          'answer': '- время наложения жгута в обязательном порядке отмечается в записке, прикрепленной к жгуту, или надпись наносится на жгут, кожу и т.д.; \n'
                    '- время нахождения жгута на конечности – не более одного часа (в условиях полета не более 40 мин), для детей в два раза меньше; \n'
                    '- обильно промыть рану 3% раствором перекиси водорода, края раны обработать 5% спиртовым раствором йода; \n'
                    '- наложить на рану стерильную салфетку. \n'
                    'Примечание: \n'
                    'Если после наложения жгута конечность начинает синеть и отекать, следует немедленно снять жгут и наложить его заново (необходимо контролировать пульс). Жгут необходимо снимать каждые 40 минут на 10-15 сек, а затем затягивать заново, сместив его выше предыдущего места.'},
    213: {'question': 'Что применяется для остановки венозных кровотечений?',
          'answer': 'Наложение давящей повязки.\n'
                    '(Венозное кровотечение характеризуется меньшей скоростью кровопотери, кровь темно-вишневого цвета. Венозное кровотечение является менее опасным, чем артериальное, однако ранение вен шеи может угрожать жизни из-за возможного засасывания в них воздуха и развития серьезных осложнений). '},
    214: {'question': 'Как оказать помощь при носовом кровотечении?',
          'answer': 'Возможные причины: высокое артериальное давление, резкое понижение атмосферного давления, травма, механические повреждения слизистой оболочки, простуда, энергичное сморкание, нарушения свертывания крови и т.д. Оказание помощи: \n'
                    '1) успокоить пассажира, подставить к его подбородку гигиенический пакет, чтобы не испачкать кровью одежду и дополнительно дать салфетки или полотенце; \n'
                    '2) рекомендовать наклонить голову вниз и не глотать кровь, т.к. можно спровоцировать рвотный рефлекс; \n'
                    '3) приложить холод к переносице; \n'
                    '4) после остановки кровотечения предложить пассажиру стакан холодной воды для полоскания; \n'
                    '5) контролировать состояние пассажира. '},
    215: {'question': 'Где размещаются стационарные аптечки на ВС?',
          'answer': 'Стационарные аптечки (First Aid Kit) размещаются на всех ВС АО «Авиа-компания «Россия» в отсеках со специальной маркировкой «+» и внесены в перечень EEL (Emergency Equipment List)'},
    216: {'question': 'В каких случаях используются стационарные аптечки на ВС?\n',
          'answer': 'Данные аптечки используются в случаях: \n'
                    '- аварийной посадки; \n'
                    '- родов на борту; \n'
                    '- массового травмирования пассажиров.'},
    217: {'question': 'Взаимодействие каких компонентов иллюстрирует схема (модель) SHEL «L»?',
          'answer': 'S - Документация\n'
                    'H - оборудование\n'
                    'E - окружение\n'
                    'L - человек-оператор'},
    218: {'question': 'Что изучает «Человеческий фактор» как наука?',
          'answer': 'Учение «Человеческий фактор» – это наука, о людях в обстановке, в которой они живут и трудятся, об их взаимодействии с машинами, '
                    'процедурами, рабочей средой и между собой.\n'
                    'Наука «Человеческий фактор» изучает законы взаимодействия компонентов системы АТС, причины и механизмы нарушения их взаимодействия, разрабатывает мероприятия по предотвращению опасных ситуаций и обеспечению эффективного и безопасного функционирования АТС.\n'
                    'Человеческий фактор рассматривается как фактор риска, повышающий вероятность ошибочного, неверного, нестандартного действия исполнителя.'},
    219: {'question': 'Почему в ГА действует правило «стерильной кабины»?',
          'answer': 'Правило «стерильной кабины» в авиации применяется для обеспечения безопасности полета и безопасной эксплуатации воздушного судна.\n'
                    'РПП 8.3.13.5 Применение правил «стерильной кабины» '
                    'Стерильная кабина летного экипажа – любой период времени, когда летный экипаж не следует отвлекать, кроме как по вопросам, имеющим важное значение для обеспечения безопасной эксплуатации воздушного судна. Правила «стерильной кабины» применяются на критических фазах полета. \n К критическим фазам полета относятся:\n'
                    '- буксировка и руление перед вылетом; - взлет; - набор высоты до пересечения 3000 м (10 000 футов) относительно земли (AGL);\n '
                    '- смена эшелона полета; - рубежи приема диспетчерского разрешения; - снижение начиная с пересечения 3000 м (10 000 футов) относительно земли (AGL); \n - заход на посадку, уход на второй круг и посадка;\n'
                    '- руление после посадки до выключения двигателей на месте стоянки или окончания буксировки на место стоянки после выключения двигателей; \n - любое другое время полёта, определяемое и объявляемое лётным экипажем (например, аварийная ситуация в полёте, сигнал тревоги, связанный с авиационной безопасностью и др.). На критических фазах полета:\n '
                    '- все ЧЛЭ находятся на своих рабочих местах;\n'
                    '- рабочие кресла приведены в «полетное» положение. \n'
                    '- отодвигать и откидывать спинку кресел не допускается. \n'
                    ' -ремни безопасности должны быть застегнуты; \n'
                    ' - для ведения связи должны использоваться головные гарнитуры;\n'
                    ' - должны выполняться только те обязанности, которые связаны с непосредственным управлением ВС;\n'
                    '- не допускается: \n '
                    '- замена членов летного экипажа (пересаживание);\n '
                    '- покидание членами летного экипажа своих рабочих мест; \n '
                    '- обсуждение не имеющих отношения к данному полету вопросов;\n'
                    ' - использование нестандартной терминологии; \n '
                    '- ведение радиообмена, не связанного с обеспечением безопасности полета; \n '
                    '- объявления пассажирам в целях рекламы авиакомпании;\n '
                    '- заполнение полетных документов; \n '
                    '- прием пищи; \n '
                    '- нахождение в кабине летного экипажа лиц, не связанных с выполнением задания на полет;\n '
                    '- нахождение в кабине летного экипажа предметов, ограничивающих управление (в том числе напитков, питания, бортовой посуды и буфетно-кухонного оборудования). \n'
                    '   Работа экипажа должна проводиться в условиях минимального доступа в кабину ЛЭ. Члены КЭ входят в кабину ЛЭ по вызову или разрешению КВС. ЧКЭ обязаны соблюдать правило «стерильной кабины» в период работы ЛЭ на критических фазах полета.\n '
                    'Это значит, что ЧКЭ на данных этапах полета должны обращаться к ЛЭ в случае крайней необходимости в случаях угрозы безопасности полета (пожар, дым, сильная вибрация, течь топлива и т.д.), а также при возникновении нештатных ситуаций (предъявление пассажиром или ЧКЭ жалоб на ухудшение здоровья, отказ пассажира от полета, грубое нарушение пассажиром правил поведения и т.п.) члены кабинного экипажа, заметившие угрозу, делают прямой доклад КВС по системе внутрисамолетной связи, затем информируют друг друга.\n '
                    'Внимание! Экстренной связью запрещается пользоваться от начала разбега до уборки шасси и с момента выпуска шасси до освобождения ВПП.'},
    220: {'question': 'С какой целью в ДОБ создавалась и действует программа наставничества?',
          'answer': 'Программа «Наставничество» разработана с целью систематизации процесса адаптации вновь зачисленных сотрудников департамента обслуживания на борту, имеющих свидетельство бортпроводника ГА РФ и процесса отбора и подготовки бортпроводников-наставников. (РКЭ ч.D, гл.6)\n'
                    'Программа описана в документах: \n'
                    '- ПП-31-021 «Положение о наставничестве департамента обслуживания на борту и филиалов АО «Авиакомпания «Россия». \n'
                    '- И-31-002 «Реализация программы «Наставничество» в департаменте обслуживания на борту».\n'
                    ''},
    221: {'question': 'Какие требования, предъявляются к бортпроводникам-наставникам?',
          'answer': 'а) имеющим стаж работы в АО «Авиакомпания» Россия» не менее 1 года;\n'
                    'б) высокий уровень профессиональной компетентности;\n'
                    'в) отсутствие замечаний по работе, негативных от клиентов АО «Авиакомпания» Россия».\n'
                    'г) отсутствие нарушений трудовой дисциплины и иных отклонений от установленных правил внутренних нормативных документов  АО «Авиакомпания» Россия»\n'
                    'Наставник должен пройти подготовку в формате технических занятий (тренинга) на базе ОКЭ с использованием утвержденных методических материалов.'},
    222: {'question': 'Какие задачи стоят перед бортпроводником-наставником?',
          'answer': '- адаптировать наставляемого к условиям и особенностям работы в должности бортпроводника с целью эффективного перехода наставляемого к самостоятельному выполнению трудовых обязан-ностей;\n'
                    '- мотивировать его к развитию профессионально-значимых и деловых качеств.'},
    223: {
        'question': 'Какие приемы мотивации применяются для вовлечения в программу наставничества работников с высоким уровнем компетенции?',
        'answer': '...'},
    224: {'question': 'Что описывает «Краткое руководство по выполнению «Полета в стиле Россия»',
          'answer': '...'},
    225: {'question': 'Дайте определение: «Полет в стиле «Россия» ',
          'answer': '...'},
    226: {'question': 'Назовите отличия между функциональным и эмоциональным сервисом',
          'answer': '...'},
    227: {
        'question': 'Перечислите компетенции бортпроводника АО «Авиакомпания «Россия», шесть компетенций 6 компетенций',
        'answer': '1. Я личность\n'
                  '2. Я радушный хозяин борта\n'
                  '3. Знакомство и расположение к себе\n'
                  '4. Позитивное общение\n'
                  '5. Искренняя забота\n'
                  '6. Выражение благодарности и индивидуальных пожеланий.'},
    228: {'question': 'Как звучит Слоган "Полет в стиле Россия", слоган россия это я ',
          'answer': 'Я создаю особую атмосферу открытости, комфорта и гостеприимства в лучших российских традициях. \n Россия - это я!'},
    229: {'question': 'алгоритм сохранения репутации сервиса',
          'answer': 'Алгоритм сохранения репутации сервиса:\n'
                    '1. Установить контакт,\n'
                    '2. Определить причину недовольства;\n'
                    '3. Принести извинения;\n'
                    '4. Предложить варианты решения проблемы и получить его согласие;\n'
                    '5. Принять меры для реализации выбранного варианта;\n'
                    '6. Завершить общение позитивно и держать ситуацию под контролем.'},
    230: {
        'question': 'Когда осуществляется размещение и разогрев касалеток с основными блюдами, предназначенными для обслуживания пассажиров на обратном рейсе?',
        'answer': 'До вылета разогревать запрещено. Печки включаются после обозначния командиром корабля 100-го эшелона.'},
    231: {'question': 'Правила подготовки осибори к подаче пассажирам класса Бизнес',
          'answer': 'После 100-го эшелона, вклбчаются кипятильники, после нагрева воды наливается полстакана воды и заливается тонкой струей между полотенцами и по периметру, клаедтся в пакет на несколько минут. Если первый прием пищи не скоро, то заваривать позже.'},
    232: {'question': 'Как вы предоставите пассажиру класса Бизнес томатный сок, заказанный со специями и лимоном?',
          'answer': 'не знаю, напишите раз'},
    233: {'question': 'Что делают бортпроводники при обнаружении недостачи питания в полете.',
          'answer': 'Для возможности оформления обнаруженной недостачи в рейсе - ярлыки, пломбы должны храниться весь рейс. \n'
                    'При обнаружении недостачи: cоставляются акты на недостачу в двух экземплярах: один акт на обратной сторонее ярлыка идет к заданию, второй - Аэромару, рапорт, пломбы сфотографировать к отчету к отчету и прпиложить к заданию. Приносятся искренние многочисленные извинения.'},
    234: {'question': 'Предложите пассажиру класса Бизнес горячий чай',
          'answer': 'На полуподносе, чашка логотипом к пассажиру, ручка чашки под правую руку, ложка перед пассажиром на блюдце ручкой под правую руку, лимон на ложку, шоколад подается отдельно "Комплимент от авиакомпании", озвучить название чая '},
    235: {
        'question': 'Как предоставляется пассажиру класса Бизнес  горячий чай с лимоном, если пассажир изъявил желание самостоятельно заварить чай?',
        'answer': 'лимон на ложке, ложка со стороны пасажира, ручка справа от него, сахар с противоположной стороны, отдельно даем шоколадку и говорим комплимент от авиакомпании'},
    236: {'question': 'Что вы будете делать с пассажиром, который покурил на борту ВС? Факт курения установлен. ',
          'answer': 'при наличии трех признаков (запах, собственное признание, обнаруженные окруки, свидетельства пассажиров, ...) составляем акт о нарушении правил поведения, рапорт и передаем в полицию.'},
    237: {
        'question': 'В какой момент пассажир класса Бизнес узнает о наличии ЦВУ(цифровых видеоустройств) на борту ВС?',
        'answer': '.....'},
    238: {'question': 'Проинформируйте пассажира класса Бизнес о наличии ЦВУ (цифровые видеоустройства) на борту ВС.',
          'answer': '.....'},
    239: {
        'question': 'Правила информирования пассажиров в случаях задержки вылета/посадки, вынужденной посадки ВС, посадки на запасной аэродром, чрезвычайной, кризисной или сбойной ситуации?',
        'answer': '.....'},
    240: {'question': 'Каким категориям пассажиров услуга «Space+» на регулярных рейсах АКР предоставляется бесплатно?',
          'answer': 'Золотой и платиновый уровни программы Аэрофлот бонус'},
    241: {
        'question': 'Какие привилегии в предоставлении услуги «Space+» на регулярных рейсах АКР имеет участник программы «Аэрофлот Бонус» Серебряного уровня? ',
        'answer': '- «Серебряный» (SLV). 25000 миль (или 25 полетных сегментов в год)\n'
                  'Уровнь Серебряный является элитным.\n'
                  'Основные преимущества, которые получают участники программы:\n'
                  '- оформление премиального полета (оплачиваются только таксы и сборы);\n'
                  '- повышение класса обслуживания;\n'
                  '- оплата услуг и возможность воспользоваться премиальными услугами компаний-партнеров.'},
    242: {
        'question': 'Какие привилегии и скидки предоставляются при оформлении услуги «Super Space» на регулярных рейсах АКР?',
        'answer': "Неизвестно, пришлите свой ответ"},
    243: {
        'question': 'Опишите действия бортпроводников после ликвидации возгорания персонального электронного устройства (ПЭУ)  в пассажирском салоне.\n',
        'answer': 'После ликвидации возгорания, устройство должно быть помещено в емкость с водой. Батарея из ПЭУ не извлекается, устройство не извлекается из чехла или сумки'},
    244: {
        'question': 'Опишите действия СБ после ликвидации возгорания персонального электронного устройства(ПЭУ) в пассажирском салоне',
        'answer': 'СБ устанавливает владельца ПЭУ, номер места по посадочному талону, опрашивает пассажира-владельца о типе и модели устройства, производителе, дате изготовления, дате и месте приобретения/получения ПЭУ, фиксирует данные в рапорте.\n'
                  'С момента получения информации о произошедшем АС (авиационное событие) или НЭС (нештатная эксплуатационная ситуация) ответственность за проведение первоначальных действий на месте АС/НЭС возлагается на:\n'
                  '- в аэропортах базирования - на дежурного инженера-инспектора группы оперативного инспектирования;\n'
                  '- на борту ВС - на КВС;\n'
                  '- во внебазовых аэропортах- на представителя АК/супервайзера.'},
    245: {
        'question': 'Назовите действия СБ по прибытии в аэропорт при возгорании персональных электронных устройств(ПЭУ) на борту ВС',
        'answer': 'КВС по установленным каналам радиосвязи вызывает аэропортовые аварийные службы для снятия устройства с борта ВС\n'
                  'По прибытии ВС в аэропорт устройство снимается с борта ВС, \n'
                  'СБ разъясняет владельцу устройства, что ПЭУ будет снято с ВС аварийными службами\n'
                  'Дальнейшие действия, связанные с данным событием определяются ПРАПИ-98'},
    246: {'question': 'Предложить вино на английском языке',
          'answer': 'I suggest you a Bruni Montepulchano dry red wine, it goes well to meet plate and it has the long fruits aftertaste.'},

    247: {'question': 'Команды на эвакуацию на воду А319/320',
          'answer': 'Команды эвакуация на воду А319/320:\n'
                    'Эвакуация! Эвакуация! Расстегнуть ремни, оставить всё на выход! Надеть спасательный жилет! Открыть люки, выбросить их наружу!\n'
                    'Evacuation! Evacuation! Seats belts off, leave everything! Get out! Put on your lifevest! Open the hatches, trow them out\n'
                    'Ко мне, быстрее! Надуть спасательный жилет! Прыгайте!\n'
                    'Come this way! Hurry, inflate your lifevest! Jump!'},
    248: {'question': 'Команды на эвакуацию на сушу А319/320',
          'answer': 'Команды эвакуация на сушу А319/320:\n'
                    'Эвакуация! Эвакуация! Расстегнуть ремни, оставить всё на выход! Открыть люки, выбросить их наружу!\n'
                    'Evacuation! Evacuation! Seats belts off, leave everything! Get out! Open the hatches, trow them out\n'
                    'Ко мне, быстрее! Прыгайте!\n'
                    'Come this way! Hurry! Jump!'},
    249: {'question': 'Команды на эвакуацию на воду В737',
          'answer': 'Команды эвакуация на воду В737:\n'
                    'Эвакуация! Эвакуация! Расстегнуть ремни, оставить всё на выход! Надеть спасательный жилет! Открыть люки!\n'
                    'Evacuation! Evacuation! Seats belts off, leave everything! Get out! Put on your lifevest! Open the hatches!\n'
                    'Ко мне, быстрее! Надуть спасательный жилет! Прыгайте!\n'
                    'Come this way! Hurry, inflate your lifevest! Jump!'},
    250: {'question': 'Команды на эвакуацию на сушу В737\n',
          'answer': 'Команды эвакуация на сушу В737:\n'
                    'Эвакуация! Эвакуация! Расстегнуть ремни, оставить всё на выход! Открыть люки!\n'
                    'Evacuation! Evacuation! Seats belts off, leave everything! Get out! Open the hatches!\n'
                    'Ко мне, быстрее! Надуть спасательный жилет! Прыгайте!\n'
                    'Come this way! Hurry! Jump!'},
    251: {
        'question': 'мкк на категорию что спрашивают на МКК какие вопросы задают на МКК какие вопросы задают на дистанционном мкк вопросы к мкк комиссия вопросы для мкк',
        'answer': 'Что спрашивают на МКК: \n'
                  'Если есть какие-то типы кроме 319, то будут спрашивать по ним, если есть бизнес, то будут спрашивать по бизнесу. Спрашивают эвакуацию на воду, несопровождаемых детей, предложить вино на английском, предложить напитки в бизнесе, слоган АК Россия, шесть компетенций'},
    252: {'question': 'расприсание режим работы время приема танасковой терапевт',
          'answer': 'Часы приема терапевта Танасковой:\n'
                    'вот сам не знаю, узнаете - сообщите)'},
    253: {'question': 'Часы работы бюро пропусков:',
          'answer': 'Часы работы бюро пропусков:\n'
                    'Пн-Чт: 9:00-12:00,\n'
                    '           14:00-17:00\n'
                    'Пт: 9:00-12:00,\n'
                    '        14:00-16:00\n'
                    'Сб, Вс: Выходной.'},
    254: {'question': 'как когда работает часы работы бухгалтерии приема режим работы бухгалтерии часы работы циркульный зал бухгалтерия:',
          'answer': 'Часы работы бухгалтерии:\n'
                    'Пн-Чт: 9:00-12:00,\n'
                    '              14:00-16:00\n'
                    'Пт: неприемный день\n'
                    'Сб, Вс: Выходной.'},
    255: {
        'question': 'Часы приема склада режим работы склада до скольки работает склад вещевой склад:',
        'answer': 'Часы работы склада:\n'
                  'Пн-Пт: 8:30-12:30,\n'
                  'Перерыв: 10:30-10:45\n'
                  'с 27-го числа до окончания месяца склад закрыт.'},
    256: {'question': 'Часы приема отдела кадров режим работы отдела кадров работает отдел кадров',
          'answer': 'Часы работы отедла кадров:\n'
                    'Пн-Вт: 9:00-16:00,'
                    'Перерыв: 11:00-14:00\n'
                    'Ср: 9:00-11:00\n'
                    'Чт: 14:00-16:00'
                    'Пт: приема нет'},
    257: {'question': "охрана труда расписаться за охрану труда по форме или нет",
          'answer': "Приходить и расписываться за охрану труда вы свой отряд по гражданке. Подпись действует год."},
    258: {'question': "выход из отпуска по форме или нет",
          'answer': "Выход из отпуска в деловом стиле (не по форме) к дежурному инструктору на следующий день после отпуска. Обычно, к 10 утра. "
                    "Перед явкой необходимой зайти в МСЧ к летному терапевту: подготовить информацию сколько дней отпуска было и где "
                    "отдыхал, взять справку.. (не помню, нужно брать мед.книжку(карточку) или нет...) сообщите"},
    259: {'question': "телефон супервайзер уборка супервайзер",
          'answer': "Телефон супервайзера по уборке\n"
                    "+7(921)414-45-05"},
    260: {'question': "прерванный взлет прерваный взлет",
          'answer': "В случае прерванного взлета, руководствоваться указаниями КВС полученными в ходе предполетного брифинга.\n"
                    "Чаще всего, КВС требует после полной остановки воздушного судна 15-20 секунд не беспокоить летный экипаж для "
                    "принятия решения, если ответа от них не полступило - связываемся с кабиной, если ответа нет принимаем решение "
                    "об эвакуции. Эвакуацию начинаем в случае очевиднеой угрозы жизни и здоровью: разлом конструкции, задымление, пожар."
                    "\n (этот ответ требует уточнения)."},
    261: {'question': "куда прикладывается акт на оружие к какому заданию прикладывается акт на оружие",
          'answer': "Акт на оружие прикладывается к заданию старшего бортпроводника."},
    262: {'question': "куда сдавать больничный выход с больничного по форме или нет какого числа явка в штаб при выходе с больничного",
          'answer': "В день выхода с больничного сначала явиться к терапевту с больничным листом в день, указанном в "
                    "больничном листе в графе 'Приступить к работе с:', затем в отдел учета рабочегно времени (ДОБ, каб. 208"
                    " Светлана Петровна и Ольга Туманова). Выход в этот день строго по форме, так как могут отправить в рейс."},
    263: {'question': "План работ",
          'answer': 'Перейди по ссылке:\n'
                    'https://edu.rossiya-airlines.com/workplan'},
    264: {'question': "посмотреть мой налет",
        'answer': 'Перейди по ссылке:\n'
                  'https://edu.rossiya-airlines.com/nalet'},
    265: {'question': "Перейти в OpenSky",
        'answer': 'Перейди по ссылке:\n'
                  'https://edu.rossiya-airlines.com'},
    266: {'question': "Написать разработчику",
        'answer': 'Перейди по ссылке:\n'
                  'https://t.me/letchikazarov'},
    267: {'question': "Ответы кпк экзамены кпк ответы ответы на кпк",
        'answer': 'Ответы на кпк доступны по ссылке, пока так:\n'
                  'https://yadi.sk/d/uFnSFzp_QOZfDQ?w=1'},
    268: {'question': " на Обучение на бизнес по форме или нет обучение на бизнес в форме",
        'answer': 'Нет, по гражданке деловой стиль'},
    269: {'question': " бой посуды как сдавать битую посуду как оформлять битую посуду",
        'answer': 'Разбитую посуду упаковать отдельно от целой. Составить 2 акта. В акте указать причину боя посуды, поставить подписи трех БП. На акте необходима подпись эеспедитора получении боя. В перечне в графе "Вовзрат" указать количество посуды после вычета разбитой. Отметить в примечании наличие акта на бой. Бой отдеать экспедитору отдельно. Фото акта к отчету. В отчете отметка.'},
    270: {'question': "Явка после карантина в МСЧ по форме",
        'answer': 'По форме если выход в первый рабочий день после больняка. Если в день выписки с больничго, то нет.'},
    271: {'question': "как вступить в профсоюз пилотов телефон профсоюза пилотов оксана власенко",
          'answer': 'Оксана Власенко: +7(950)026-67-84\n'
                    'Для вступления в профсоюз пилотов ей можно писать на почту или в WhatsApp, она скинет заявление и информацию вам на почту, далее отнести заявление в профилакторий.'},
    272: {'question': "больничный по контакту, карантин по контакту продлевают ли больничный по контакту, оплачивыают ли больничный по контакту: возврата денег за ковид covid-19 возврат за ковид",
          'answer': 'Больничный по контакту:\n'
                    "Больничный по контакту оплачивается, но не продлевается\n"
                    "Не оплачивают и нее продлевают те дни, которые приходятся на отпуск\n"
                    "Сделать копию договора и чека у Магро, она же даст заявление, Которое нужно заполнить, потом это все подписать в мсч у заведующей ( в заявлении есть ее номер кабинета) и чтобы она на заявлении написала, что по направлению МСЧ. А потом все это в 6 каб в штаб отнести и деньги придут в зп. "},
    273: {'question': 'телефон охраны труда и часы работы',
          'answer': "Охрана труда:\n"
                    "+7(812)633-37-00,1616\n"
                    "+7(812)633-37-00,5628\n"
                    "+7(812)633-37-00,5600\n"},
    274: {'question': 'дежурная смена IT айтишники проблема с паролем со входом пролблема с электронной почтой',
          'answer': "Телефон дежурной смены IT"
                    "+7(812)633-39-99,1991"},
    275: {'question': 'алгоритм возврата денег за ковид covid-19 как вернуть деньги за ковид возврат за ковид',
          'answer': "Сделать копию договора и чека у Магро, она же даст заявление, Которое нужно заполнить, потом это все подписать в мсч у заведующей ( в заявлении есть ее номер кабинета) и чтобы она на заявлении написала, что по направлению МСЧ. А потом все это в 6 каб в штаб отнести и деньги придут в зп. "},
    276: {'question': 'как сделать загран паспорт как офрмить загранпаспорт как заказать заргран паспорт что нужно чтобы сделать загран',
          'answer': "Чтобы оформить загранпаспорт за счет компании, самое главное, чтобы ты был в списках у Светланы Петровны Никишкиной (каб. 208, ДОБ), списки тебе надо у нее проверить. \n"
                    "Затем идешь делать паспорт самостоятельно через МФЦ, или заказываешь его на Госуслугах. Оплата госпошлины через Госуслуги составляет 3500 руб. (через МФЦ дороже почти в 2 раза). \n"
                    "Затем с готовым паспортом и чеком, подтверждающим оплату госпошлины, нужно подойти к Светлане Петровне в  208 каб., она вдыст заявление и сделает копии\n"
                    "С заполненным заявление идти в циркульный зал в штабе на Пилотов, 18  завизировать заявление, а потом в кассу получать деньги\n"
                    "\n"
                    "Вариант 2: Можно обратиться в загранотдел в нашем отделе кадров (первый этаж Штаба, напротив 6 кабинета) - Вам заполнят и распечатают анкету, сдать документы на Единый центр документов на Текстильщиков, потом принести чек обратно в тот же кабинет, где распечатывали анкету. Потом получите деньги за паспорт через кассу (если подходит срок и есть в списках у Светланы Петровны)."},
    277: {'question': 'человек который постоянно на всех пишет жалобы михаил маслов',
          'answer': "Михаил Маслов - человек, котрый постоянно на всех пишет жалобы"},
    278: {'question': 'телефон координаторов АЭРОМАР Шереметьево торговля супервайзер',
          'answer': 'представитель АЭРОМАР в Шереметьево по торговле:\n'
                    '+7 (495) 234-94-75,294\n'
                    'skyshop.coordinator@aeromar.ru\n'
                    "Принимать сейф-пакет в диспетчерской ДОБ ПАО «Аэрофлот» на 2-ом этаже (к. G52253)"},
    279: {'question': 'диспетчер старта шереметьево',
          'answer': "на 2-ом этаже (к. G52253)"},
    280: {'question': 'как расчитывается зарплата положение об оплате труда',
          'answer': "Презентация, разъясняющая расчет ЗП бортпроводника:\n"
                      "https://yadi.sk/i/LDMNVzKR3EVkCw\n"
                      "Положение об оплате труда:\n"
                      "https://yadi.sk/i/GeRo0G0c3EVkKX"},
    281: {'question': 'форма положение о форменном обмундировании',
          'answer': "Положение о форменном обмундировании:\n"
                      "https://yadi.sk/d/LPBf-GnR4D-gjA?w=1"},
    282: {'question': 'роно',
         'answer': "РОНО:\n"
                   "https://yadi.sk/i/lfInwIhzORjuSQ"},
    283: {'question': 'ТГО Пулково',
          'answer': "ТГО Пулково:\n"
                    "https://yadi.sk/i/luxqCzfGC80grA"},
    284: {'question': 'забытая вещь',
          'answer': "составляется два акта, кто-то расписывается (представитель?) он же и забирает, бортпроводники сами не относят в lost and found"},
    285: {'question': 'МКК вопросы к мкк',
          'answer': "Скачать вопросы к МКК можно здесь:\n"
                    "https://yadi.sk/i/NhRwqGGAHaOa4w"},
    286: {'question': 'Как оформить парковку, где парковаться, что нужно чтобы оформить парковку парковка часы работы офиса в паркинге',
          'answer': "Для оформления парковки нужно подойти в офис на первом этаже крытого паркинга (на территории аэропорта), офис работает с 9 до 16 часов. С собой необходимо взять тех.паспорт, пропуск, если машина оформлена не на тебя - страховку. Большинство бортпроводников паркуются на P4 (самая дальняя, ее все проезжают самой первой на автобусе, когда едут из города в аэропорт). Время ходьбы от нее минут 10. Парковку можно оплачивать единым абонементом за ____ в месяц на Р4 или за каждый парковочный день по 100 руб. на месте в паркомате.:\n"
                    ""},
}
